澳洲移民 你問我答 (10)

又一個1001，不知不覺已經開到第10個po了，多謝大家支持，歡迎大家繼續發問。

報名link：
各位追開post既巴絲打，Seminar已經定好係10月5-6日，到時除左有小弟民講解澳洲技術及投資移民外，另外會有澳洲CPA會計師並房產專家到場講解。2日會分上下午各一場總共四場，多謝大家既踴躍報名，四場已經滿座其中兩場啦。

未追個post既話建議從最近往前追番post，先了解一下再根據自身情況留言問問題，太general/basic既問題係對本人回左成年快2年post既一個唔尊重。

亦都歡迎已上岸既巴絲留言分享。

如果想私下咨詢既話可以直接TG @will1878 。

覺得呢個系列有幫到你既話，可以留個鼓勵一下小弟。

利申：澳洲註冊移民代理，LLB在讀。

(9):
(8):
(7):
(6):
(5):
(4):
(3):
(2):
(1):

free?

General Q&A：

Q：你係邊個城市？你係乜水？有無牌？
A：我係澳洲正式注冊移民中介，公司名就唔公開啦。因為我依家係澳洲墨爾本既關係，我無牌係唔可以立亂俾移民簽證建議，所以肯定要官方註冊先可以比到合法既澳洲移民咨詢。海外中介無呢個法例綑綁所以好多海外無牌中介（尤其大陸）立亂建議客戶投資或者雇主擔保移過黎澳洲。其實都係違法既。另外我唔做新西蘭。

Q：我係XXX（某職業），有無機搵到工？
A：我係移民中介，唔係人力資源，所以就算我話你有機都係呃你既。我唔係戈行真係唔確定戈行缺唔缺人。不過以我同HR朋友傾開計，佢都話你遞CV時無PR無Local Experience無英文溝通基本上都唔會考慮，話之你係李嘉誠D Friend。所以問我既巴絲要考慮清楚自己既目標係為身份先定係為工先，我可以話你聽無PR真係無人會考慮，大把Local Grad都會優先過你。

Q：移民難唔難？
A：呢個唔應該係一個困難定唔困難既問題，係有無心開始一段新生活既問題。香港依家咩情況可能每個人都有唔同睇法，但係既然有考慮移民既話就一定要做好心理準備成個過程唔會容易。

做人就肯定困難架啦，唔通就唔做人咩。但係既然有機會選擇既話，為何唔比個機會自己比個機會下一代？

Q：點樣移民澳洲？
A：一般4條路 – 技術移民，雇主擔保，家庭擔保，投資移民。

Q：點樣可以技術移民？
A：依家澳洲政府行緊打分制，基本要求65分，45歲以下，通過職業技術評估 (Skills Assessment)，最少雅思4個6。

技術移民分獨立同埋親屬/州擔保兩類：
獨立技術移民 (subclass 189) 首要條件係你既學歷背景要係所謂MLTSSL，上面要親屬/州擔保類技術移民首要條件係你既學歷背景要係所謂STSOL（親屬擔保）或者該州（州擔保）既清單上。

程序係先交一個 Expression of Interest (EOI)，紀錄你既個人情況並且係系統上會自動幫你打分，每一個月一輪邀請，收到邀請就可以遞交永久居留權（Permanent Residency，PR）申請。不過依家既情況係熱門職業（包括會計/IT/工程）都講緊最少80分以上先可以獨立技術移民。

如果走擔保類移民既話再細分兩種，如果申請人本身有5550分，親屬/州擔保成功可以俾你1015分，滿足65分申請一個 subclass 489 491 臨時居留簽證（Temporary Residency, TR），擔保一批就可以馬上收到簽證申請邀請而唔係跟移民局發放邀請。黎到之後轉PR既要求變左係該州居住同工作3年。

如果申請人本身有60分，州擔保可以俾多5分你申一個 subclass 190既永久簽證PR，條件係你拎PR後要係該州住2年。

每個州對唔同職位有唔同要求，需要refer番各自州及偏遠地區既要求，佢地會因應各自既需要有一套職業需求清單同審核要求。

Q：我夠唔夠分技術移民？
A：請上官網 ，如果睇唔明既你都唔好考慮移民了。

Q：我係Engineer，可否移民？
A：工程背景既巴打首先第一一定要有個Bachelor，然後呢個Bachelor最好係Washington Accord。如果係WA既話恭喜你，你只要考到雅思4個6就可以通過職業評估。如果唔係既話，就要寫三篇Career Demonstration Report（CDR），主要係你既職業生涯其中3個projects寫你既擔任職務同點樣應用你既學識係專業上。過左先可以下一步湊夠分黎遞交EOI等邀請。

Q：我係IT背景，可否移民？
A：IT背景既巴打，第一步請先參考ACS既職業評估要求 ，一般黎講如果你有一個香港大學既Bachelor再加2年相關工作經驗先可以通過（兩年工作經驗唔可以加分用）。澳洲大學畢業既話就Bachelor加一年相關工作經驗（或者完成Professional Year）。然後就走正常湊分程序。溫馨提示，IT類基本可以guarantee收到邀請最少都要80-85了。

Q：我係香港做護士，可否移民？
A：香港RN可以先係AHPRA申請海外註冊（香港係列為likely直接認可既學歷地區： ）。然後同時可以申請NMAC既職業評估 （full skills assessment， ）。仲要考到IELTS 4個7或者OET 4個B。有三年以上工作經驗就可以滿足維州既州擔保要求，得到州擔保後就可以申請190簽證了。

Q：偏遠地區可否加分？
A：假如你就讀既學校Campus係以下Postcode（ ），讀滿兩年可以額外加5分。地區包括Adelaide, Hobart, Darwin, Geelong等，唔包括的地方有Sydney, Melbourne, Brisbane, Gold Coast, Newcastle, Wollongong, Perth等。

Q：黎澳洲留學讀邊科容易移民？
A：我會建議 Nursing, Teaching (除左 Primary 因為唔係MLTSSL上), Social Worker, Quantity Surveying, Motor Mechanic, Carpentry。

綜合黎講最好就係去Hobart/Adelaide/Darwin讀Nursing/Teaching/Social Worker/Quantity Surveying/Motor Mechanic/Carpentry。[/quote]

Q：如果本身做開XX，而家想轉行黎讀YY，是否可行？本身有既bachelor可否加分？
A：轉行唔係唔可以，但係要比到一個理由比移民局（You know what I mean），同埋年齡唔好太大（最好<30），有個bachelor就算同移民專業唔相關都可以加15分。

Q：紮鐵/地盤佬可否移民？
A：澳洲建築業係無紮鐵呢回事，所以你可以唔使考慮了。除非你願意黎澳洲再進修其他建築類技工（例如砌磚，Carpenter等）。當然英文一定要夠好。

Q：唔識英文可否移民？
A：唔係唔可以，一係你有個有身份既配偶，一係你可以做投資移民。三無（無英文無配偶無錢）我就愛莫能助了。 英文未考到雅思6分水平基本上可以免問，英文唔好可以練，但係如果連練好英文既心態都無既話，你都係留番係香港罷啦。

Q: 雅思好難考/考左好多次都考唔到4個7/8，有無辦法？
A：試下PTE，護理類畢業生可以考慮轉考OET。

Q：介唔介紹雇主做擔保？
A：唔介紹，因為係犯法。有人介紹俾你既話我建議你考慮清楚，俾人舉報俾我係報紙上見到你俾人踢出境就唔好睇啦。同埋風險認真唔細，萬一中途公司倒閉你簽證都無埋（除非你搵到新公司繼續擔保）。

Q：做擔保既雇主有咩要求？
A：生意同你既學歷背景相符 (即係例如會計師事務所請會計，修車場請整車，餐㕔請廚師)，營業額唔可以太低（無實際要求），唔可以虧損，財務上有足夠能力可以俾到你最少A$54000底薪。

Q：做雇主擔保既申請人有咩要求？
A：要有同該職位既基本學歷，技工類就最少Certificate IV至Diploma，專業人士最少Bachelor。雅思總分唔低於5。最少2年相關學歷畢業後既全職工作經驗。

Q：投資移民有咩要求？
A：澳洲投資移民分188(臨居)同888(永居), 細分5種 (A, B, C, P, E). 要係海外先攞188過黎(係一個臨時居留簽證4年), 中間滿足特定要求再遞888申請(永久居留簽證).

188A (55歲以下, 于申請前持有30%股份連續管理一間公司至少2財年, 基本要求營業額50萬澳幣(前4財年其中任何2財年), 不少於80萬澳幣資產, 同有一個 points test 要草夠65分)
188B (55歲以下, 最少3年投資理財不少於1.5m澳幣經驗, 不少於2.25m澳幣資產, 同有一個 points test 要草夠65分, 承諾投1.5m澳幣(投資盈利)到州政府債卷年)
188C (承諾投5m澳幣到指定投資組合4年, 5m資產必須合法得來)
188P (承諾投15m澳幣到指定投資組合1年, 15m資產必須合法得來, 必須為成功商業人士)
188E (說服風投基金願意俾你200k運作你既商業計劃，並且得到州政府支持)

888A (以188A身份做滿2年生意, 有60萬澳幣資產, 最少30萬澳幣年營業額)
888B (投1.5m澳幣(投資盈利)到州政府債巻滿4年, 其中4年係澳洲住滿2年)
888C (投5m澳幣到指定投資組合滿4年, 其中4年係澳洲住滿160日或配偶其中4年係澳洲住滿2年)
888P (投15m澳幣到指定投資組合滿1年)
888E (商業計劃成功運作至少2年)

Q：男/女友有澳洲身份（國籍或者永居），但係唔想結婚，點樣移民？
A：唔結婚既一定要同居至少一年並且有證明材料，走De Facto Partner。

Q：阿哥有澳洲身份（國籍或者永居），點樣移民？
A：兄弟姐妹有身份同你係無關係既。你都係靠自己罷啦。

Q：PR 轉 Citizen 流程? （政府提出既入籍改革失敗後 as at Oct 2017）
A：1 獲得PR最少1年，2 最近4年係澳洲住滿3年 （含tr時期），3 最近12個月住滿9個月。滿足以上條件就可以申請交表，移民局審到你就叫你面試同個computer test，都通過就可以等行禮頒國籍。

移民唔係逃避，而係比自己，家人，甚至下一代，一個選擇既機會。

香港加油。

Just applied

Seminar係免費的

小弟想問下 澳洲啲大學讀碩士有啲係計Weight Average Mark, 同香港GPA有咩唔同？小弟本身GPA2.9/4.3 (2:1) 有科要WAM65% min., 符唔符合最低標準？

感激樓主

唔係睇GPA，係對番transcript上既每科既分數再轉番百分比。

可摸耳講下NAATI係乜？
易唔易考？

呢排移民公司係好多人問

想問下 點解會推薦social work 移民
讀完唔夠熟澳洲文化同語言問題 會唔會其實好難搵工
但搵唔到都係無擔保

因為缺。

巴打 我都諗住去Adelaide讀個master
想問下 SA如果申請190技術移民
IT類係咪都要起碼80-85分eoi
之前聽過中介講好似偏遠地區好似夠65分就ok

走州政府擔保既話，唔使80-85分，65左右就夠。

唔好意思, 接番之前release letter 個問題:
其實我係想返番香港先, 下年先再讀, 我而家呢科未讀夠半年, 咁可唔可以唔要release letter, 直接quit, 返番香港先重新再報再申請student visa?
因為release letter 好似比較難攞

唔可以quit，一quit你既COE就會被取消。你個學生簽證都會很快被取消，visa cancellation會好麻煩同影響到之後既學生簽證申請，所以絕對唔建議。

你可以申請defer，咁樣COE就可以keep住，你又可以番香港。

巴打 如果行490要係偏遠地區留4年
可唔可以讀書係A省
做野係B省

州擔保係咪暫時得TAS 同NT

聽過compliance manager唔響個occupation list入面
由巴有無聽過做compliance可唔可以當internal auditor過assessment？

無聽過，可以一試。

唔係，州擔保既話全澳洲都有。

唔明你問咩？491本來就唔係for讀書？

巴打，做大專院校工，有親戚喺澳洲
邊個way最好？thanks🙏🏻

過黎讀書。

Sorry 係491至岩
491要留係偏遠地區四年
舉例
係咪姐係可以係tas讀一年書
再係NT做三年野就得

Technically係可以，反正留係偏遠地區就OK。（假設491既簽證條款不變）

報名link：

多謝大家既踴躍報名，4場已經滿座左3場了 最後1場仲有少量名額，有興趣既話就記得盡快報名。

thank you 由我巴打, 我估唔到唔可以quit完再申請
咁我唯有讀埋呢個sem先

由巴你好
追咗一陣post終於睇到新post
整合咗自己少少問題想請教吓
希望巴打有時間嘅話可以望吓

Background:
啱啱畢業冇耐做咗一年嘢plan緊25-30歲最高分嘅時候移民，預計到時嘅分數：

30分 25-30歲
15分 香港Civil Eng Bachelor degree
10分 IELTS全7
5分 overseas engine exp 3年
60分 總計
打算行190做移民 (ANZSCO 233211)

經過少少research之後有少少疑問想請教由巴：

1. 我嘅Bachelor degree check咗係Washington Accord認可，應該可以直接完成skill assessment?

2. 承上，有skill assessment同skilled employment experience應該係分開兩件事。咁想問吓work exp係咪都要揾返Engineers Australia做，定係可以有個叫DIBP做都得？聽講EA會扣人一兩年exp（比較嚴格）

3. 如果要190是否只要多65分(60底分+5分洲擔保)，就合資格了

4. 又承上，似乎點樣攞到state nomination係最critical嘅問題。但粗略睇過好似啲洲都會要求申請人係currently residing or working喺嗰度，巴打對於哩點有冇咩suggestions? 用whv過咗去先是否可行？

感謝 賜酒

1 是的；

2 EA可以做Skilled Employment黎比移民局（DIBP/DHA）意見你既工作經驗是否可以計分。EA唔會扣年數計工作經驗；

3 是的；

4 要睇番州既要求，唔係個個州都必須currently residing or working。WHV過黎先係OK。

加油。

60分比較難攞洲擔保
VIC 要最少5年經驗

唔該由巴先
我再study吓EA點寫

另外講緊whv再攞洲擔保
但難處係冇local experience都幾難wh搵到civil engineering嘅工
所以有考慮過用312211 Civil Engineering Draftperson嚟搞190
Draftperson應該會易啲喺wh同將來揾到工

先假設兩者work experience係通用嘅話
巴打知唔知個quota係咪會少過engineer?
相對分數要求又是否會高啲？

見到樓上巴打話其實洲擔保都有少少分數要求所以比較擔心 (thanks 3955巴打)
btw 3955 巴打熟悉澳洲做civil?

頭先quote錯sor9ly

唔該由巴先
我再study吓EA點寫

另外講緊whv再攞洲擔保
但難處係冇local experience都幾難wh搵到civil engineering嘅工
所以有考慮過用312211 Civil Engineering Draftperson嚟搞190
Draftperson應該會易啲喺wh同將來揾到工

先假設兩者work experience係通用嘅話
巴打知唔知個quota係咪會少過engineer?
相對分數要求又是否會高啲？

見到樓上巴打話其實洲擔保都有少少分數要求所以比較擔心 (thanks 3955巴打)
btw 3955 巴打熟悉澳洲做civil?

搵工唔清楚。

Draftperson都唔係每個州都擔保，所以都係要睇番491係咩情況。

佢地個邊係唔係同香港一樣 得psycho bachelor 係冇用？

係 好似比civil eng少啲
就算有都好似少啲擔保quota <-唔肯定
反而係想問：

宜家有60底分攞洲擔保應該可以直接190
咁調返轉
如果到時爭唔到洲擔保civil engineers/ draft person 嘅quota
咁我轉為申請491又會否可以易啲攞到個nomination?
謝

想問一下sydney雇主擔保流程
一般要申請幾內先可以轉PR
要係公司留幾多年

僱主擔保第一步係攞 482 簽證，攞住呢個482簽證工作3年後轉PR。攞到PR後仲要留係公司最少2年。

會的，491既nomination會比190要容易。

澳洲psycho要讀6年。一般都係bachelor + master。

報名link：

多謝大家既踴躍報名，四場講座已全部爆滿。

報唔到名既話都唔緊要，可以add我TG了解一下先。如果有機會開第二次既話會優先通知

萬一公司汁左 or 被老闆抄左會點。。

只能搵新雇主 or 申請新簽證 or 簽證會被取消。

由巴

關於EA個skilled employment assessment
見到要比primary documents係公司證明嘅job duties✅
同埋有secondary documents

secondary嗰度有小小睇唔明
佢話要有residence / work permit同official contract document from ministry of labour
想問吓知唔知我嘅work experience喺香港嘅話要比啲咩比佢呢？

謝

點解唔開 telegram group

因為我唔係一個 group chat person，其實我係戈D唔係十分鐘意用messengers既人，加上無時間管。

香港你交tax record就得，下面既 residence / work permit / official contract document from ministry of labour都唔需要。

即係我做咗3年就比返cover到哩3年嘅稅單啦？
如果有幾個月cover唔到會唔會導致計experience 都少咗呢？
定係以primary documents 為準

我諗我有方向要點prepare啦
多謝樓主熱心回覆

唔會，有埋tax record cover成年既入息收入就OK。

有無人有用今日澳洲而個app,紅到呢，以為自己係大陸

呢D app有咩用？

樓主
最近我煩緊讀電工cert III 一年 定係advanced diploma 兩年好
讀兩年好似有得加分
但係驚advanced diploma出黎搵唔到電工做

當然係2年。你無讀夠2年無畢業生簽證既話，連搵工既簽證都無。

想問下一啲唔係咁一般嘅情況

我呀爸同我呀哥都曾經有subclass 105 PR

我呀哥係好細個(2歲)拎咗，之後我爸媽決定唔留澳洲番香港，同埋我哥係最近先知佢曾經有PR。而家佢地冇substantial ties去申請RRV，如果用compelling reasons申請157會唔會好難？

我呀哥個application可唔可用因為佢當時冇自決權同能力留低去做compelling reason?

我自己係186申請當中，同我爸有合買樓花，我爸算唔算有substantial ties?

就咁睇我建議你阿哥先辦155/157申請，compelling reason只係其中一部分，另外都仲要體現番substantial tie（例如樓花，工作job offer，澳洲銀行存款等等）。

等你and/or你阿哥攞到PR先，再試下以family tie形式辦你爸爸既155/157。

但係讀一年電工cert III係咪要即刻搵到工
如果唔係就要走

問題係你即刻搵到工都無工作簽證比你留低。

skill assessment 有冇限期?
一般係3年，除非評估機構額外講明只有效2年。

係唔係做第一步要做左先?
第一步要做skills assessment先。

IT9 想申請 491 係唔係要 IELTS 全 7 (Proficient) ?
IT基本係4個6。4個7係加10分。

吓咁姐係話讀一年certIII 基本上係冇用

會計要幾分先申請到491

官方回覆：491最低要求分數係65。

正路：過3個月491出黎後先知。

是的。

暫時ielts 炒左得9/8/7.5/6，計埋老婆先65分（both QS)
巴打想問下如果有Employer 肯sponsor ，咁一係482一係186。對佢地來講有冇quota 限制？
我見佢186官網寫要年半
咁不如482，做三年加十分再自己189又唔洗比人縳住？

對佢地來講有冇quota 限制？
原則上無quota限制，合理就得。

咁不如482，做三年加十分再自己189又唔洗比人縳住？
可以咁講，前提係有僱主願意擔保你。

借朋友Acoount一問

我伴侶係澳洲公民 現居香港
我哋啱啱落咗訂喺悉尼買樓 預計2023年年頭起好
打算2023年頭一齊過去悉尼住

預計一至兩年內會結婚
我係咪應該喺香港申請309最快最簡單?
睇官網就算結咗婚都要同住 係咪到時要提住同住嘅證明畀政府審批?
過程真係要官網寫嘅15至20個月?

感謝

想問下如果係intra company transfer 去澳洲分公司做 係應該攞咩visa? 算唔算係僱主擔保？做夠幾多年可以轉pr?

僱主擔保，臨時居留簽證482既話工作3年轉PR，前提係職業occupation係特定清單上。

我係咪應該喺香港申請309最快最簡單?
睇官網就算結咗婚都要同住 係咪到時要提住同住嘅證明畀政府審批?
過程真係要官網寫嘅15至20個月?
是的。

想問巴打491簽證係咪都要睇各個州嘅擔保清單先擔保到？嚟緊11月會唔會改？

是的 for both.

巴打你好，我係香港讀緊research master，係咪要澳洲既research master先另外有多5分加？
如果係澳洲讀phd會唔會機會更大？

投資8-30萬蚊就可以以專利技術移民台灣／馬拉／泰國／義大利／others

1 是的，必須澳洲既大學，另外對field都有要求；
2 是的。

我聽過朋友既朋友話，佢老闆 sponsor 咗佢，但移民局check 佢間childcare 所有野咁制～

好正常。

=

感謝巴打我嘅情況會係 申請時Sponsor同Applicant都喺香港做緊嘢 但將會喺澳洲供樓 (樓花 已落訂)

咁喺申請309 visa時 sponsor喺當地(澳洲)未有工作或者offer 會否影響審批?

如果係咁 有冇要求銀行戶口要有多少錢做擔保? 資金是否其中考慮因素？

另外如果批出309 有冇限幾時之內要過去住?

申請時漏文件/未夠文件會叫我補交? 而家時勢易唔易批 reject咗有冇上訴再申請?

唔該由我巴打

咁喺申請309 visa時 sponsor喺當地(澳洲)未有工作或者offer 會否影響審批?
唔會，無關係。

如果係咁 有冇要求銀行戶口要有多少錢做擔保? 資金是否其中考慮因素？
無關係。

另外如果批出309 有冇限幾時之內要過去住?
一般批出簽證後3-9個月之內要登陸一次，其他無所謂。

申請時漏文件/未夠文件會叫我補交?
會。

而家時勢易唔易批 reject咗有冇上訴再申請?
有足夠材料既話唔難。可以再申請，上訴未必可以要睇番申請人同擔保人係遞交時係澳洲境外定境內。

唔該晒由我巴打 咁我嚟緊就好plan好多

你好由我巴
我情況係：

我呀叔已經在悉尼住左60幾年同已經在那邊退休，我媽到近一年先搵返佢。到現在，我媽想我托我叔叔（已有老婆，一仔一女）在那邊幫我用親戚關係帶我移民澳洲，但澳洲政府有好4個計劃不知道用那個方法，同需要我叔叔用多少澳幣擔保我？

我仍然讀緊本地大學二年級 工程系 ，不知道會否加分？

麻煩你

你uncle對你既移民一D幫助都無。幾多錢咩親戚關係都無用。

你考慮下靠自己過黎讀個master黎技術移民仲實際D。

想問吓由巴熟唔熟476 Skilled Recognised Graduate Visa
係咪符合佢31歲, Washington Accord Engineering Degree recent graduate 2年內, Ielts全6，就可以申請到？
會唔會有其他審批要求或者難處？
謝

巴打 如果我讀兩年adv diploma 用485留底做野
之後係咪都要用491黎攞PR

同埋485都只係比留18個月 到時有工請有冇得extend

之後係咪都要用491黎攞PR
應該係。

同埋485都只係比留18個月 到時有工請有冇得extend
睇下到時會否符合482僱主擔保簽證，唔符合既話就要續個學生簽證留低。

是的，符合以上條件就可以。

無咩隱藏野。

想問下如果起其他州讀職業治療 之後去墨爾本搵工
報vic 190既話有無話要做幾耐先得？
同埋大約要幾多分到

無，但係一定要有job offer。

你預最少個人都要有65-70分吧。

巴打 點睇遲兩個月推既491
有親戚住Mel 幫唔幫到手？

點睇遲兩個月推既491
雖然quota多左，但係感覺上會似以前489 - 都係要搶位。

有親戚住Mel 幫唔幫到手？
Nope。

想問190 VIC 個2年可唔可以去melbourne?

巴打 如果我份工嗰code221211
淨係合資格TSS short term 兩年
咁係咪無辦法轉去PR (睇過TSS mid 同ENS 186 都無 )
有咩辦法做PR

由我巴 想問下你

我老婆考咗兩次OET
Combine 先有 full B
之前你講過 OET 可以 combine 計 proficient eng

依家我做 main applicant 190
想拎佢嗰 5 分 spouse
想問 skill select 點樣填 ?
我只係見到有位填一次 exam date

Occupational therapy
Vic 190 唔係要 10 年工作經驗咩 ?

當interstate graduate就唔使睇 Visa Nomination Occupation List for Victoria，跟番graduate個list同埋interstate要求就得。

填最近一次就得，移民官會睇番份result statement自己combine番。

咁 d grade 我自行 combine ?

是的。

221211最多只可以係Tas讀完書作為當地畢業生黎申請州擔保攞PR。

190 VIC除左Melbourne都唔可以去其他地方啦。

由我巴你好岩岩開始研究各款visa想請

如果做開會計(bachelor 都係accounting)，就算考埋ielts都係得60分，要走190州擔保係咪一定要去讀2年master ? (189應該好難夠分)

如果係，考慮到報master 易唔易入/讀完搵工/ 由申請到讀完移民政策會唔會改呢幾方面，有冇話NT, SA定TAS邊個會比較易同穩陣？

最後就係請問本身bachelor 讀會計再去讀個master of accounting 會唔會比個邊質疑intention 係為左移民？ 如果讀其他科例如IT or social work (Adelaide個間好似冇本科要求) 轉行會唔會更好?

thanks!

1 Pretty much yes.

2 以政策穩定度黎睇，Tas > NT > SA.

3 Accounting background應該無得讀番accounting。可以讀番相關既例如MBA黎滿足equivalent qualification & GTE要求。

多謝曬

2. 個度, TAS 同NT比係穩定好多定差唔多？

差唔多，但係據聞Tas既居住環境比NT好好多。

由我巴

唔知你記得我否
之前揾左你好多次問香港RN nec 189/190問題

多得你咁不厭其煩去解答我嘅問題
我先下定決心去拼盡考好英文

最近終於成功，剛updated EOI
係PTE 79+ 同CCL嘅加分之下
分數終於去到 75(189), 80(190)

想特登上黎多謝你拯救左我呢啲想離開香港呢個on9政權嘅人

感激萬分！！

不過，主菜都係想問下近來RN 189/190 quota派成點？(暫時報左VIC, NSW 190同189)

再謝由我巴！

好勁啊可以係香港考到PTE 79 + NAATI !

最近一次189 RN收緊85分（派得100個名額...），VIC同NSW收唔到咩風但係預估都係要緊最少75甚至80+5。

如果你願意又想快D既話，可以考慮下NT既190。

想問下NATTI 個流程大概係點？

多謝由我巴俾我嘅動力就真！
VIC同NSW都好似幾嚴峻下
不過因我係agent代辦嘅 (唉，同你提過個間廢Agent)
我可否自己私下再apply 個EOI to NT?

另外仲有兩個問題想私下TG問你
如你方便先答

上網報，俾錢，等佢俾時間，地點你去考
其實流程不複雜

我無上，你幾耐之前trial test? 邊個機構做的？
佢改制後都易好多。
同埋我本身nurse底，病同藥我都ok，不過真心，少少effort就夠prepare medical related words

我過30歲以前做酒店業，但因為身體問題做唔到。依家讀緊翻譯下年畢業想轉行，仲有冇方法移到民

無，要去澳洲考

翻譯既話，一定要考到翻譯牌/NAATI既職業評估。

然後英文+CCL，再睇番邊個州可以擔保 translator/interpreter。

有得搞得。

我可否自己私下再apply 個EOI to NT?
可以，無衝突。

TG已回。

thx 由我巴
非常感謝你寶貴嘅意見！

好勁考到pte79+!!
我都睇緊考pte，想問下你有冇考過oet？如果有你覺得邊份易啲？
同埋想問下你考左幾多次先考到pte 79+？

有考過OET
要睇你本身擅長咩類型

OET要有能力聽清澳洲口音嘅listening，同寫referral要好叻，which is 我覺得好主觀，因靠referral去俾writing分唔太準確，因同writing 能力無關。同埋簡單嘅referral變相仲難羅到A，因為個評分range會變相窄左。但reading就好易，speaking都不難。

PTE就岩oral能力同listening強嘅人，listening 相對無OET難，但speaking就比OET難，但難係指speaking嘅形式，例如對fluency要求好高，但內容呀，文法呀，句子架構就無要求。一言蔽之，就要鳩吹勁，不能停，口音完全無所謂。

reading就唔難，做練習就ok。writing簡直易到仆街。因為佢用扣分制，你簡單用SVO sentence structure，唔串錯字，背下essay structure 就ok。

總體黎講，PTE有得train，OET無。PTE 兩日內知result，一星期就retake。OET呢方面輸到仆街。等result都成個月，仲要有result先可以再報。

但PTE運氣成份好高，睇係question base抽到咩問題。我考第6次先成功 79+。但第3, 4, 5次都係不同範疇爭一分先all 79。但我反而第6次個狀態無之前好，係純粹運氣題目簡單先all 79。

PS. 第一次考就 all 65，不難的。
PSS. 以上分享係based on targeting PTE all 79 and OET all A。

好詳細
我係Aim緊全A/79+拎哂language嗰廿分

我都係考過oet但覺得writing個分進步空間唔大，睇過pte writing同speaking覺得可以train嘅成份高啲，所以先諗緊轉唔轉考pte。見你咁講我會試下先

另外問多樣，我見pte冇exam schedule，其實係咪日日都有得考定點？

唔該哂你

基本上日日都有得考，但常full booking
但如你keep住日日check，會有人放1-2個位的

提提你，考前14日都可免費轉期的

樓主你好，打算去melbourne/sydney讀個master of OT，到grad 既時候請問係咪下面情況？

30分 25-30歲
15分 香港 degree
10分 IELTS全7
5 分 澳洲學習
5 分 洲政府擔保 (我見NSW同VIC個nomination list都有，而VIC又無寫需要有employment offer.....)

總共65分的話，請問係咪都低機會被邀請？
定因為我行190洲政府擔保所以65分都會受邀請？以依幾年情況機會大提高門檻嗎？

唔該晒你!!

總共65分的話，請問係咪都低機會被邀請？定因為我行190洲政府擔保所以65分都會受邀請？
190 VIC行Grad List，65分暫時都OK。

以依幾年情況機會大提高門檻嗎？
我覺得有可能。

唔該你先
如果係咁巴打你覺得用476 一年半內嚟揾工做夠1年再攞190/489諗唔諗得過
利申計埋洲推薦先有65分香港civil engineering degree

有冇計劃申請188A而又想係悉尼開餐廳嘅巴打？（最好係廣東菜/港式粥粉麵）

可以留tg

OK，建議去SA/Tas呢兩個地方，靠當地工作申請州擔保。

唔該由巴
揀SA 同TAS嘅原因係咩呢？

黎緊出年過澳洲讀bachelor of nursing 已有兩個offer 分別係Adelaide & QLD

都知Adelaide 移民比較容易 但想去QLD 多啲 因為感覺上無咁悶 上網睇到 QLD 已無左
Registered Nurse (Aged Care) – 254412
Registered Nurse (Critical Care and Emergency)254415

其實有無話係QLD 做邊一類RN 會穩陣啲？
同埋係咪畢業左 要做6個月RN 再有12個月contract 係手 先可申請移民

Adelaide > QLD 既另一個原因係南澳既配額好似多D，你睇下QLD到今日個州擔保都未開，但係Adelaide仲一直收。

兩邊都係可以以非當地畢業生情況下以job offer/local employment黎做州擔保。

北領地同埋幾個NSW既regional area都可以但係你是否願意去先？

你好由我巴，暫時收到adelaide offer 讀2年master of occupational therapy，睇EOI計分暫時如下：

Age: 30 pts
English : proficient 10 pts
Australian education for 2 yrs: 5 pts
Study in regional area: 5 pts
Qualification: master 15 pts

*申請時當未揾到工+ no partner

Total 65 pts

見樓上問過暫時189 65分都會收到invitation，但想問下最穩陣入紙PR，係咪到時申請visa 190用州擔保？但要滿足SA州擔保，申請時就要有3個月當地工作經驗？

另一個方法，我都會試英文上superior，加多10分。

唔該巴打！

已經收到offer 糸Sydney 讀accounting (1.5yr)-正常成個course系3年
讀多年Hons (1yr)
之後再extant student visa 會唔會好耐時間？
畢業後佢會唔會比TR
想問畢業個時糸咪一定要有人請先有TR
要一定做相關行業先有得留？
定我做乜都得？
只要留夠4年其中1年糸PR就可以申請citizenship？
Working visa 系計TR!?
其實系澳洲讀書對移民糸咪只有5分嘅幫助！？
仲有我畢業搵野做前糸咪要考多次english proficiency test？
Even 我去之前IELTS已經全7
Age range :18-24 （畢業後都系個range 到）

萬分感激
唔該你！

是的 for both。

1 續學生簽證既理由係？
2 讀最少2年就可以比個2年畢業生簽證。
3 唔使有人請都可以有畢業生簽證。
4 你指要申請pr既話，就係另一個story了。係澳洲有相關合作經驗加5分。
5 你連pr都未有影，黎入籍仲有好遠。
6 係澳洲讀書有最少加5分既幫助，去偏遠地區讀書可以多加5分同埋容易d攞到州擔保。
7 英文係申請前三年有效，到時睇下咩情況吧。

如果一定要去syd讀bachelor既話，會建議你考慮埋master去邊度讀可以容易d移民 - 例如Tas/SA。

由我爸，請問去Adelaide讀nursing，畢業後留底工作，呢個方法移民仲有無得諗？

由我巴，請問去Adelaide讀nursing，畢業後留底工作，呢個方法移民仲有無得諗？

當然有，in fact去SA讀nursing係我其中一個經常推薦既移民pathway。

感謝回覆
通常做一至兩年就可以申請移民？

RN既話，當地畢業生需要係南澳工作最少3個月先可以申請州擔保，到時應該係PR擔保，批就會係直接批PR比你。

逼人打多一兩份工。

今明講座將如期舉行。

依家係咪確實53900年薪要求都仲未confirm，所以唔敢話邊個會好d。

Generally speaking 當然189/190會比491要好啦。

今日唔該晒由我巴

未立入法例入面，即係仲未confirm。

多謝你地交通咁唔方便都黎到

我今日黎唔到
黎緊會唔會再開?

同問 可唔可以去聽日個場

可以的。

有機會既話今日可以過黎。

想問如果太太想申請189，英文test 過埋有65-70分，但我有輕微案底會否影響佢申請？

1.想申請讀多年hons 所以想續student visa
2.畢業生簽証糸咪要自己再去申請？
3.甘如以申請PR為目標，系咪系Sydney 讀完bechelor 再SA讀Master 糸最好嘅途徑
但其實過程系大概點？（student visa ->working visa->???)
4.糸student visa 其間可以做inter 嗎？
因為見人地話只可以做學校內部職位
5.如果master 想part time 讀糸咪都糸都係攞student visa ?

Thanks 巴打！

另外，我都想幫男朋友問問

佢香港人, 30歲, 美國 電子工程科EE碩士生回流, 香港工作經驗5年, 做醫療儀器銷售 Medcial Device Sales

如果佢都想跟我去adelaide住同申請PR，但暫時唔考慮讀書，最好嘅方法係咪等我拎到PR，然後結婚？

原因係佢嘅學歷background同佢香港職業唔係同一個category，就算有med technical sales 5年經驗，申請PR計分好似都唔太幫到⋯ med sales 190仲要佢申請前已住在SA⋯⋯

唔知由我巴，你有冇咩意見可以俾下我地呢？thanks!

Two more questions ~
6.定糸其實以PR為目標 直接去Tassie 讀會好啲
過程會5會快啲 （正常讀3年 但credit transfer 讀1.5年）
過程大約系點～有冇咩requirement?

7.攞Tass 洲政府擔保 系咪之後一定要留糸Tass

唔該你😊🙇🏾‍♀️

先講少少個人資料:
有bachelor (media 類), IELTS 7.0, 2年香港工作經驗 (media 類), 23歲
想問只求移民, 唔介意工作性質, 我呢條path 係咪最好?

Tasmania WHV 1年 -> 留低讀個2年地盤diploma (水電工) -> 搵相關工作 -> 洲擔保 ->pr

唔係最好，但係係其中一個option。

2. 是的。
3. 唔敢講話最好，但係會係其中一個可行辦法。另外一個選擇係去Tasmania讀master。
4. 可以。“因為見人地話只可以做學校內部職位” 唔正確。
5. Overseas Students 唔可以part-time讀書。
6. 同轉去SA其實一樣，不過Tas既話最好讀2年。
7. 是的。

唔係，佢只需要Electronics Engineer過到職業評估（唔使計Sales工作經驗都可以過，只需要睇番degree既accord）然後加英文就OK。咁樣就可以一齊攞PR。

想問如果太太想申請189，英文test 過埋有65-70分
65-70黎189仲好遙遠。講緊至少85分先有機會收到邀請。

但我有輕微案底會否影響佢申請？
無坐超過一年監都無問題，但係一定要declare。

多謝番前兩日係交通咁唔方便既情況下都可以如期出席講座既各位，反應比如期中要好同熱烈

希望有機會會係近期再搞多一次比番無辦法黎既朋友們。

which subclass do you mean.?
讀RN但冇經驗 我以為得491呢個option

😨 任何職業都係？
醫護會否比較容易？

依家所有職業（包括RN）要搞189都要至少85分，如果係會計就更加要95分。

RN既話考慮190吧。

SA當地畢業生都有機會攞到190擔保。

190同189程序上是否一樣？

留名

190多左個州擔保手續。

咁呢個州擔保係要自己搵定一拼EOI交埋

意思係我申請自己visa 190時，include埋佢as my partner，而當時佢必須已pass職評同有competent英文？而當我成功收到invitation時，咁樣佢都會有埋PR嗎？

Thanks 巴打

由我巴
個日有去聽你個talk,講得嫩清晰呀希望將來有機會再搞同類型活動
仲有就係我個日唔記得左問
Student visa係澳州當地可唔可以打工架？有冇話工時唔可以超過幾多個hr?
事關都想搵下生活費，等屋企人負擔冇咁重
Thanks!

自己搵個你認為自己合資格既州去申請，流程係先交EOI再交州擔保。

是的 for all。

多謝你過黎就真下次有機會既話可以再搵我傾下謁

學生簽證可以每兩個禮拜工作40小時。

thanks
暫時最容易向維州申請？精神科

2年嘅意思 系指將淨低個1.5年extant 為2年個人留系個到就可以？（課程註冊為3年）-credit transfer

感謝你嘅回覆🙇🏾‍♀️

出左緊急法後開始心灰，開始努力睇點幫女朋友移民，有幾個問題想問下。

背景
本人揸澳洲passport，有個女朋友，未婚，未defacto。想行partner visa 條路，真係搞既話一定會結。

問題
1. 我見依家好似就算prosperity marriage個9個月temp. visa都要先有partner sponsorship,想問到底點先可以eligible?我係香港番工，澳洲無收入，咁我做唔做到個sponsor?
2. 如果我唔係sponsor,咁有冇其他方法去滿足個sponsorship requirement?定其實唔需要?我見佢係 17/4/2019既新例，唔太多資料搵到
3. De facto 係咪要最少一年先count?咁個prosperity marriage 得9個月,咁係咪會申請唔到partner visa?

最睇唔透都係關於partner sponsorship個part，希望可以講多小小關於呢part

有冇話要幾多GPA
分數又有冇最低？

噢 但佢EOI要唔要只少有65分先得架？thanks!

巴打介唔介意講下有冇其他更好選擇

知道你唔可以比移民意見, 但有冇咩keyword 可以比我自己搵資料

我係註冊代理可以比移民意見啊.... 係咪頭post寫得唔好誤會左？

讀degree/master會比讀diploma會易d移民。Diploma既話要畢業生簽證只有年半，兼且需要最少fulltime工作一年先可以攞到skills assessment黎移民。

你地係一個申請一個eoi，所以佢唔使自己一個eoi。

唔使gpa（唔需要係high performance）。

應該自己淨分60-70都OK。

配偶擔保一d都唔複雜。

1 無收入要求。

2 新政策下你無犯罪紀錄就OK。

3 是的。Prospective visa唔係俾你地草一年同居，係俾你地去澳洲結婚架。

你地直接係香港結婚然後辦309簽證啦。

唔係好明你既意思，總之建議去tas讀2年黎申請190啦。

RN維州190個人分最少要70-75分。

感謝由我爸

即係300 或者309入面所謂既 sponsor two years 就只係我需要無犯罪個D,而唔係我需要去助養我partner?

當我結完婚但去到澳洲申請partner visa個陣一路失業，係咪都無問題??

間唔中就會見到有D關於同收入有關既requirement,想問清楚小小

希望由我爸唔好介意我煩

有冇其他州容易D？

講少少背景,係Melbourne讀左Accounting bachelor,同finance master. 25-30歲,而家返左香港做左野兩年,無會計牌.
有呀哥係melb 拎左pr.

想問下有咩方法可以移到過去? 新既家屬擔保 491 係咪已經行唔到會計如果我想留vic?

多謝巴打解答

但有少少唔明, 我WHV 後轉 學生簽 係要用佢個 Temporary Graduate visa (485) 個2年時間內搵到份工做夠1年就可以轉pr (191)? 每份工做半年/兩份part time又可唔可以

定我其實WHV 轉485 再轉191 會好d?

唔好意思, 問得太多

但有少少唔明, 我WHV 後轉 學生簽 係要用佢個 Temporary Graduate visa (485) 個2年時間內搵到份工做夠1年就可以轉pr (191)? 每份工做半年/兩份part time又可唔可以

WHV -> Student Visa -> 485。嚴格要求係要有最少1年內累積1725小時工作，咁你自己計番啦。

491親屬擔保應該唔會比位比Accountant架啦。

去Tas讀多個MBA吧。

有RN 5年工作經驗既話可以考慮SA。

唔需要 “助養”， sponsorship呢度唔係咁既意思。

無野做都可以sponsor。

請教樓主
CPA
IELTS 6.5
有70分
想申請189 visa係咪好難？仲有冇其他途徑技術移民？

想問下用last relative family visa大約要幾耐先grant到pr?

thank you very much
希望成功
為左小朋友

For the next generation

幾十年。

189會計最少95分。

考慮下過黎讀個master，然後作為當地畢業生黎搞州擔保技術移民，咁就唔使咁高分。

請問係咪行491既話唔洗同人比高分，只要夠分就可以申請擔保，再先到先得咁樣等收invitation ?

請問 NSW 190 係咪交完 EoI 190 indicate NSW 就無其他野要交 ?

我見 NSW 官網係咁寫

想問由我巴邊到有睇 VIC 190派成點？
我上網淨係見489&189嘅派彩(近兩個月係得100…)
我而家係75+5，有無機會排到呢？
不過11月中改制後，我partner淨係contribute到5分 (ielts)。所以都擔心11月後反而會跌左個priority

BTW, 由我爸有無收到風11月後190 quota會剩幾多？

由我巴 急！
之前你叫我搵過有間係Brisbane 既Australian Institute of business and technology 讀冷氣或者電既advanced diploma
到我比左錢先發覺好似係伏黎
有讀護士學生唔受政府認可
間學生其實超細 但有勁多學生
依家比左筆deposit可退 但要蝕三千蚊港紙比佢
想問你識唔識係呢間讀過

依家我搵埋墨爾本RMIT有個讀兩年既advanced diploma in mechanical engineering 諗起讀完搵mechanical draftman既工作唔知可唔可行

唔該樓主 搞緊485 已經lodged.....

我係未齊document咋

我點樣可以要求澳洲出良民證request letter 同 代scan fingerprint呀

我要交香港無犯罪記錄
咁我首先要有request letter
Application received成個月都無聲氣

打去佢個hotline無人聽 跟本都唔知點request 佢封request letter

香港警察 就話Fingerprint scan 可以授權澳洲部門收集 但係local Visa Citizenship Offices 只接待有invitation嘅人

都係果句 熱線無人接我都無計
又無email

點樣可以搵到人處理

485點解要香港無犯罪記錄？

Anyway總之移民局覺得需要既話會主動出信比你去搞，唔使自己request。

唔識。

有讀護士學生唔受政府認可
係點唔認可法先？有無fc有無original source?

依家我搵埋墨爾本RMIT有個讀兩年既advanced diploma in mechanical engineering 諗起讀完搵mechanical draftman既工作唔知可唔可行
Mechanical Draftperson好難搞移民架，考慮下其他吧。

無得睇detail。最多只能係移民局網站見到VIC自2019年7月起比左152個190擔保，但係分數唔透明。

係啊，交左EOI後要等NSW邀請先可以正式遞交州擔保申請。

咁點推論到RN 70-75要分？
係咪同行間收風先知？但而家清到幾時嘅申請係咪都唔知？

sorry呀由我巴上次移民talk黎唔到放左飛機幾時再有下一次

我就係睇過以下新聞睇到有啲驚...

其實依家仲有咩工係缺 我見電工係缺但係foreigner 好難register....
想讀冷氣cert III cert iv 又得aibt呢間謀人寺有得讀...

RMIT岩岩reject左我 話我over qualify....😭😭

冇澳洲學歷。。得香港金融工作經驗，可以點搞。。。

由我巴...岩先search到south Queensland 有個農業既graduate diploma 如果畢左業之後搵agricultural consultant 可唔可行

由我巴， 有冇telegram想問下野呀

1. Age 30, 已婚，有一小朋友 3 歲
2. Degree Holder, Bsc(Hons) Business Study (Marketing)
3. Working experience: Financial Advisor
More than 8 years of Banking or Financial Working Experience
4. 專業資格: Financial Risk Manager by GARP. Hong Kong Securities License, Hong Kong Insurance License

有冇機會走到

係咪 health 類註冊要求?

註冊唔到就搞唔到 temp skill assessment

無 temp skill assessment 就無 485

應該係噤?

佢話任何國家住超過指定時間就需要一份⋯

如果依家讀electrical engineering 既master仲可唔可行...
Electrical engineer 分數要求高嗎

去SA/Tas讀個engine就可以當當地畢業生就唔使咁高分都攞到州擔保黎移民。

應該唔使做，就算要你依家都做唔到，所以唔使擔心咁多。

近呢個？

TG係 #1.

AC要有畢業後一年合作經驗先可以過職業評估。

黎讀degree/master。

睇番今次既feedback如何

同行收風總結。

謝謝由我巴回答

利申：殘體字，請自行選擇服用。

唔該晒

thx! very useful
我仲想知關於act 190的
想問，如果我plan 11月中去ACT 7日
然後matrix score 有65，我可否早啲updated matrix score先？因唔想16/11先update
如可以提早update, 可幾早？
同埋機票加hotel reservation(agoda)夠唔夠做證明？

再謝由我巴

BTW，仲有個問題
因我諗住11月中尾轉工，但working hours會變32/week，想問係claim working Exp個分方面，對working hours有咩要求？

黎緊有商科master 1年offer，想留低做野同拎pr，應該拎咩visa

1)上網睇要睇2年先有485，係咪報過另一個2年course好過?定係1年都有visa岩用?

我朋友話QS移民好似已經無分加
上網又搵唔到有提及到呢方面
想知真定假

其實依家落regional行491好過等189？

希望491會降低3年$53900個要求啦，regional人工邊有咁高

你報個2年master degree 你EPI都已經有15+5 , 之後再攞485囉

不過要睇你係邊度讀，regional 485有3年有效期，大城市得2年

當然，189雖然話上期邀請既份低左，但是都要等頗耐。

491轉PR既人工要求仲未落實，希望會降低吧，始終好似你咁講的確唔太合理。

QS一直都無額外分加。

係就讀2年，1年課程對移民無咩用，亦無咩簽證可以比一年課程讀完留低。

1 你update d咩先？清楚少少。如果係居住既話，當然要住左先可以update。
2 好似夠，我記得guideline有提，一時查唔到。
3 工作經驗只要20小時一禮拜就夠claim分。

我係做會計嘅，我就算PTE考到4個79，都係得85分，但呢幾輪都係95,90分，所以考慮緊落Tas讀一年diploma攞491

如果我真係落去嘅話，我計過喺新EOI計分準則下我有100分，唔知穩唔穩陣？

謝由我巴解答
1.我指我11月會去ACT stay 7nights，咁我就可以多5分matrix score, for visited ACT。

咁我可否出發當日或出發前就update 自己個matrix score, 加返個5分(visited ACT)?

其他答案好清晰，Thx for answering

點樣讀1年有100分，加埋491戈15分？咁既話OK既。

唔可以，要住左先可以加，唔係住之前就可以加。

收到！thx 由我巴！

年齡 +30, proficient English+10, 澳洲工作經驗 1年+5, Bachelor&master +15, 2年學習+5, 單身+10, PY+5, CCL +5, 州擔保+15

請問我係queensland偏遠地區農場做account clerk，仲有冇方法可以攞到僱主擔保？

另外我女朋友讀緊幼教diploma，下年年中畢業，一年半拎唔到畢業簽，但現時係childcare centre到做，有冇可能可以係queensland攞到擔保or任何visa？

Thanks

Account Clerk唔係清單上做唔到雇主擔保。要睇番你既背景情況英文睇下點樣做偏遠地區既擔保技術移民。

你女友既childcare要畢業後一年工作經驗先可以過職業評估先可以做移民簽證，所以無畢業簽既話咩都做唔到。

咁既case都攞唔到491就無天理了....

意思姐係我女友冇畢業簽既話係咪僱主擔保都唔得？
Sorry，因為我唔太清楚僱主擔保洗唔洗職業評估。

謝由我爸

Thanks

咁我落去喇，唔想搏189

同老婆兩個都係護士
如果佢OET拎到四條B
我就combined cert 四條B

我有無得照申請澳洲護士牌同埋skill assessment
然後由佢做代表遞EOI?
咁既情況我仲有無得幫佢加分？

做緊飛機維修 有牌 另外讀緊part time degree 下年畢業 早排見澳洲有技術移民 想問有冇機會？洗唔洗另外考ieits個類野？

想問下而家去悉尼讀JD仲值唔值？
本身對法律有興趣 又想移民去澳洲
但好似聽返嚟近年律師畢業好似難搵工、又要好高分先移到
怕3年後讀完又搵唔到工又移唔到民 仲要學費咁高⋯
十分感謝

最近既soli係NSW都係70左右就可以攞到州擔保，假設三年後情況一樣既話都OK既。

搵工既話，讀緊就去搵firm既part time，畢業後會易搵工好多。

有牌無用，無degree幾乎做唔到技術移民。IELTS要考。

你睇番AHPRA同ANMAC無記錯都可以combine黎滿足註冊同評估要求。

都搞掂就可以加partner分。

係評估機構AIMS認可課程就ok。

UTAS=CDU>UniSA.

加油💪

雇主擔保要畢業後2-3年工作經驗and/or職業評估，所以幾乎肯定做唔到雇主擔保。

我渣Australian Passport如果我同我女朋友結婚係唔係可以幫佢申請到入澳藉？我女朋友渣德國passport申唔申請到？是否要放棄一個國藉？

可以擔保配偶攞澳洲PR，入籍就要靠自己。

澳洲承認雙重國籍，德國就唔知道了。

搭單問多句，489/491 係根據分數批定入紙嘅時？

你女朋友係鬼妹

如果我係大城市讀1年master 再落南澳讀半年grad cert
(1) 多過16個月 申請到485?
(2) 咁樣讀既話 pr regional 個5分拎到?

至少讀兩年先可以攞485

偏遠地區加分定義：

居住生活和學習在移民局規定的偏遠地區滿2年，並且能夠提供出相關基本證明材料和補充材料的，在申請技術移民時有5分偏遠地區加分。

識玩呢？
唔係鬼妹都係香港人。

有d係計分數，例如NSW戈幾個。

有d係先到先得，例如Tas/SA。

1 可以申請2年；
2 唔可以。

我鐘意台灣！平靚正！

由我巴
有個TAFE 木工課程cert iii 讀兩年收左我
去唔去馬好

本身自己係香港讀完屋宇設備degree 做左4年 現年27

讀完cert 3 同diploma 之後可以有咩visa途經申請移民

攞畢業生簽證（485）後以當地畢業生申請州擔保黎移民。

間TAFE係邊？

台灣歡迎你

昆士蘭 布里斯班

Hi 由我巴
請問 189/190 11月轉制後
使唔使入新嘅 eoi ? 定係佢自己會update ?
Thank you

TAFE係澳洲咁大 我諗衰極有個譜

Sunshine coast係rural area
唔好去gold coast

你好巴打想問下,
我本身做會計, 想專業移民
如果我跟上面個表咁計分
30歲-30分
Ielts4個7-10分
5年相關工作海外經驗-10分
Degree-15分
我再用working visa去當地番相關工作做3年-10分
咁75分係咪已經得
唔知係咪咁計,請指教

計分無問題。

但係前提係你點樣攞個 “working visa” 有3年可以比你工作？另外你要睇番有邊種skilled visa可以比你申請，配額有幾多，你既分數又夠唔夠高搶到名額黎申請。

應該會自動update，除左partner skilled points要自己手動更新。

澳洲working holiday可唔可以搵full time會計相關黎做?
定只可以搵番農場果啲做?

想問下 職業治療長遠需求大唔大？如果degree唔係OT 係education OT既master係咪唔會收？

由我巴～
我最近終於的起心肝做野！
申請左UTas Master of Social Work
佢地都覆左我，比左conditional offer我
要過ielts overall 7 (each at least 6.5)
Ielts方面應該無問題
不過佢地同時要我係讀Master之前，要我讀1年social work既course補底（事關我自己本科同social work無關係）
所以本身2年變左宜家3年
我依家打算2020年2月過去讀，照道理應該讀到2023年12月
到時一畢業就狗衝visa 190
希望到時候唔會咁快cut quota/改政策啦
所以想問下由我巴，咁樣行應該ok la
如果唔係有咩其他路可以快少少/安全少少？
Thanksssss

PS補番個人資料
依家23歲（到時讀完未過30= 30分）
大學畢業（15分）
冇工作經驗（0分）
ielts 7777（10分）
無伴侶（我覺得自己係零）
澳洲偏遠地區讀書（10分）
Translator（5分）
Total: 70分

咁樣已經好OK架啦，SW應該都唔會有咩大變動。

雖然3年既野話唔埋，不過先黎左達陣再算吧。

唔係每間學校都可以收無相關degree既人可以讀master of OT。

例如：

不過你話education既話對La Trobe都算相關。

可以，但係只能係同一個僱主做6個月。

請教巴打，
489 簽證 由 A州 去 B州 可唔可以？
兩個州都係 regional areas
因為我得到 nsw擔保，但住咗3個月唔太生活到，最後喺 sa有工作，咁我係咪走得？

同問
如果係A州regional 讀完書再去b州regional又得唔得

可以。

[url]理科BSc唔係有得加分咩? 喺澳洲讀[/url]

謝謝，咁會唔會影響之後申請887 PR visa?

幾經周折終於入到澳洲藉，等緊拎護照

想搭單問下
都係讀Master of OT
University of Canberra同Swinburne University起僱主評價會唔會差好遠
見Canberra有偏遠分加 但排名好似低好多 簡邊間好

應該唔會差太遠。主要係盡快係畢業前就要搵到相關工作。

唔會。

係澳洲讀緊書
如果有親戚想係香港寄錢落我户口再比另一個親戚
大約萬幾蚊 會唔會影響第時申請pr? 查你啲户口錢來往

無影響。

樓主 請問
Form 80 Character assessment
需唔需要填hard copy scan上去attachment

我見內容同網上申請填果啲一樣嘅

Depends on 你申請緊咩簽證，不過一般都係要遞交80表的。

由我巴

如果去TAS工作半年，係咪可以行190/491?

之前我試過問一個agent，佢話如果只係去嗰邊做半年嘢，嗰邊政府未必會批俾190/491俾我，因為我對嗰邊經濟貢獻不大，事實係咪真係咁？

按依家既Tas州擔保要求，其實係戈邊做6個月就滿足190州擔保要求了。

但係會否比擔保就唔係guarantee，不過最近既好似都無咩問題，就算唔比190都會比491。

我做緊會計，其實係咪報個1年diploma穩陣過嚟做嘢半年？因為tas揾工超難

最穩陣應該係去邊讀書邊工作半年。

我就係諗住邊讀邊揾

話説如果我申請咗491但未批，而我本身個簽證又就嚟到期嘅話，係咪會出個BVA俾我？定我要返香港等？

遞交左491申請既話，會有個過橋簽證Bridging Visa比你係本身個簽證到期之後留低等個491申請既結果。

由我巴，想問仲有冇開talk講移民？

由我巴，

1) Visa 190 同 visa 491 可唔可以同時間申請？

2) 關於 將來申請 citizenship. 因為 citizenship 要 PR + 住夠四年，
咁 visa 491, 要住夠三年先有 PR, 咁再申請 citizenship 係要再住四年，定住多一年就 ok?
佢官網只係寫 valid visa for 4 years...

想知491個人工要求其實難唔難meet
眼見澳洲好似越來越難

一開始會有D難，要有心理準備打兩份工。

1 可以。

2 以依家policy係PR後住多1年。

考慮緊明年2-3月，有興趣請留言。

英文唔好
個邊做咩好
揾到幾多錢？

有興趣，
先自我介紹一下，本身註冊護士，3年經驗，目標係Brisbane ，目前第一步會係計分，然後進行英文試嗎？

首先考好OET 4個B先，考唔到咩都搞唔落去。

你考慮下自己可以點過黎先會比較實際D。

已有pr visa

新491visa係咪可以全澳洲偏遠地區行
另外知唔知寫code it 狗去邊會比較好

唔該晒

暫時未知491個偏遠地區擔保會係點。

IT既話會比較吃香，VIC/SA都應該OK。

藍領，淨係做講中文既生意都夠做了。

想問下 visa 190 同 491，一個 PR，一個唔係，
喺 benefits 上有咩大分別？
無得免費睇醫生？

巴打，多謝哂你嘅分享
今日收到pte成績，成功all 79+
唔該哂你

有興趣呀。
留名

恭喜晒~

491既大部分benefit同PR一樣，例如睇醫生，買樓等等。

咁想問下如果想去 SA, 190 同 491 咪一樣？

一樣是指咩一樣？

最近葡萄唔平，成6蚊1kg。

唔好客氣
你成功係因為自己嘅努力同付出。
加油！祝你移民路上一路順風！

神回

由我巴
想問下
ACT matrix score個到，partner tertiary education 有5分，咁submit matrix score個陣洗唔洗做左vetassess先?
定係佢出nomination之後先做？

Matrix無記錯既話係只係睇education，唔係partned skilled，所以唔使做VETASSESS。

但係如果你想claim partner skilled points係EOI上面既話就要做VETASSESS skills assessment。

謝由我巴
咁education方面，洗唔洗做qualification assessment?

唔使。

由我巴如果Tasmania讀2年Master of Social Work 再489技術移民行唔行得通?

可行的。

Thx由我巴想問埋係咪要total夾埋5年至拎到pr?

對的。

又係我 又想請教下
已有TSS 482 Medium term 在手(我喺secondary applicant，伴侶做緊civil，佢努力緊189/190）
我下年會正式搬去Mel，但諗緊
讀Cert III Childcare
定Master in Teaching / Social Work 好
本身喺香港有BEd in Early Childhood Education
IELTS應該12月考，唔知考academic / general 邊個會好啲
感謝

如果有PhD 學位
會加幾多分到
本身讀chemical science
Researcher 係Au需求大唔大

PhD係qualification +20分。Research既話唔清楚。

你想讀呢d既目的係咩？你都有482 MLTSSL轉PR唔難。加分既話就SW>Teaching>>>>Childcare.

如果你指搵工既話，Childcare同Teacher都會比SW好。

我唔係main applicant，我相信我都未必幫到另一半加分，我應該過唔到skill assessment
讀嘅目的係想get ready 喺呢搵錢&生活
pr 主要會靠伴侶一年後夠分搞189/190，如果到時仲ok...

其實189同190有乜分別,
189個個都要85分+，
岩岩65，70分係咪可以省返啖氣

190需要額外申請一個州政府既擔保資格，州政府可以批擔保比你既申請既話就可以唔一定湊夠85+分都可以申請移民。

如果係為工作既話，childcare既性價比會高D。

仲有幾條問題可唔可以幫幫手

1)如果打算1,2年之後先黎Aus,好唔好呢家apply 左skill select先定過多幾個月先報

2)如果負碌3個月內抽中invitation有冇得拖住佢先?

3)如果中到invitation同grant左visa，通常要最遲幾個月內要做first entry. 如果澳洲未搵到offer有冇得唔過黎住 (skype或者就咁黎幾日做interview)

4)apply skill select 前要唔要考左ielts先，定等有invitation先再考都未遲

想請問你係考ccl果個 Cantonese 口譯嗎？預備左大概幾耐時間到？
本身英文水平係點樣呢 😿
我都好想試下考 感激

樓主你好 睇左好耐都有啲亂 想請教下
我宜家21歲 係香港讀緊degree 2020grad
最理想係咪係Adelaide讀B Nurs 2年
grad左拎到RN牌 就可以申請190拎PR?
麻煩哂

Bachelor of Nursing 要3年。

其他既可以咁講（假設4-5年後政策不大變）。

我CCL係考 Cantonese嘅，預備時間唔太多，大約都係一個月內。因為我本身係nurse，所以唔太洗温medical related words。我考個次相對簡單，用到嘅medical words唔多。

但我之後個次就發現，開始有啲諺語要翻譯。呢樣要特別留意下。otherwise 無乜太特別嘢要注意，係睇下啲medical words。同埋善用 correction and repeat function。

本身英文水平: PTE all 79

由我巴，最近話gold coast 同perth都列入偏遠地區，想問下如果喺呢兩度讀社工移民( visa 190/489)，同舊幾個區會有分別嗎？例如州政府擔保名額會否少d或分高d？ 唔該

之前Ielts大概幾分呢
專登飛去澳洲考好犀利啊 你做左護士幾耐？我都係岩岩畢業的rn😿

我ielts好耐以前考了，淨係考過一次，係2010嘅時候
好似係: 7, 7.5, 6, 7 overall 7
感覺好似無乜參考價值，不過直覺而家speaking 8應該ok。

為左想移民，要去考CCL都無計。不過其實都唔算太煩，順手book埋個trip 一齊搞會順路啲。

RN左四年啦我已經

I see thanks 🐶🐶 祝你移民順利希望我好快都可以

多謝你，都祝你成功
希望幫到你

Perth已經落實左 （

Gold Coast就仲未confirm。

配額分數要求就跟區域無咩直接關係既（就算有都唔會公佈），Perth即係西澳既好處係會有特定Grad Stream即係專門比當地畢業生優惠。

我有個朋友(不是我)，早排犯咗事判咗少過三個月嘅刑罰，佢打算同佢伴侶(有澳洲身分)移民，應該係想用partner visa，想問有案底拎唔到無犯法紀錄係咪一定移唔到民？唔該

咁巴打覺得喺西澳定南澳讀社工移民機會大啲呀？南澳近年好多人去咁，好驚難爭

由我巴
小弟下年1月去BondU讀Construction Master
原定計劃行189，請教一下Gold Coast轉regional 後是否好消息

1. 畢業後係咪多5分另grad visa變左2+1？
2. 相比189，Gold Coast grad 行491係咪有利得多？
3. 我上seek睇過Quantity Surveyor喺Gold Coast工作機會唔多，State nomination 15分係咪唔樂觀？
4. 想問下畢業後去Adelaide 做野攞SA state nomination得唔得？上seek睇都有相當工作機會
5. 最後想問491 family sponsor 親戚有冇可能搬屋做sponsor？

Sorry 好多問題，Thank you so much 感激由我巴

1 是的；
2 應該會，具體要睇番下個月QLD/GC既州擔保要求；
3 咁去其他QLD地區應該都OK掛？
4 可以。
5 親戚要最少係designated area住夠2年先可以擔保。

依家WA劃為偏遠地區後，係我眼中Perth同Adelaide都差唔多。

工作機會唔清楚。

無坐過超過1年監都OK，記得係申請表上declare就得。

樓主，聽聞11月會改政策，知唔知對457 會唔會有變化？

西澳珀斯會再成為偏遠地區

Thank you

唔該晒由我巴

對457應該唔會有影響。

巴打想問如果白紙一張想去澳洲行chef 既 skill migration 既話可以點做？

過黎偏遠地區讀個2年TAFE既Cookery+Hospitality課程，同時搵到廚房工作做幾年，畢業後1年左右應該就夠英文+職業評估+州擔保黎搞移民。

我仲有個plan 就係去sydney 果邊讀埋考埋牌去做電工（electrician general)
想問電工條路又點行？ 由零開始去做電工，幾多年可以拎到PR?

sorry 巴打，好似太多野問

NSW讀完之後要一年full-time，通過評估後馬上申請NSW 190州擔保。順利既話3-4年吧。

前提係你要考到IELTS 4個7。

Thanks 由我巴

Sorry由我巴，想問多幾樣
請手Family sponsor 所謂usually resident 點prove?
見官網得driver license, tenancy agreement & utility bills，三樣野兩年都係親屬名就得？
另外想問491 family sponsor係咪冇限working experience? 有skill assessment 夠65分就得？
Thanks

1 是的。
2 是的。但係你得65分幾乎就攞唔到Family Sponsored Stream既邀請。

Thanks 🙏🏻
請問family sponsor 邀請大幾分倒？

Hello 垃圾巴
想問多條問題
依家入咗 189 & 190（nsw） eoi 等緊
入個陣係澳洲用咗澳洲地址
如過諗住返香港一排 （say 幾個月）
咁使唔使update eoi？
唔update會唔會影響 invite？
thank you

準備用188B黎幫老婆仔女攪移民

炒股/樓專家

EOI無地方比你填地址架喎，你點update？

人係境外境內唔影響invitation。

你可以參考下，上期EOI已經無派489 family sponsored。應該要等11月後。再睇番前一期既話85+吧。

由我巴
收到co contact for police clearance
但香港要求有地址send 去
成封信都唔見有地址
是咪要問co拎先有

同埋點同co 聯絡
我見immiaccount 無一個位同佢講野
難道要upload 我講既野上attach document?

謝謝

你比CO份Request for more Information同Checklist文件，上面應該有佢地需要既地址。

一般黎講唔需要直接同CO溝通（佢地依家既workflow都唔太容許直接同申請人溝通）。

封s56 email 睇曬都係無地址

如果我是旦send 去佢地其中一個office 得唔得?

Sunshine Coast university 係咪好唔掂

唔係pr 搵工會遇到咩困難？
如果遲d 有個491 visa 可以比你5年過去regional 住同搵工， 其中三年搵到55000 aus 就可申請pr
其實難唔難

Code 233999
年齡 30
學歷 15
Australia study 5
Oversea experience 5
Single 10
英文 可能10（等緊）

491 加15
190加5？

1. 想問下知如果我英文加倒10，係咪應該試求其一個state ge 190?定都係要行491，機會分別如何？
2. 如果我行491，say SA nominated 我，我係咪可以非常短時間（十幾日內？）就可以搬去Perth 去揾工同等三年？

唔該巴打

lm

我都想去大城市，但唔夠分難d 直接去到wor

由我巴

我想問下關於 Canberra 移民

我見佢地寫住2019年拎到invitation 個range 係60up

我係NSW讀書諗住grad 過去做，自己個occupation 係個list 上便，我matrix 個分做完一年野都起碼90up

想問下係咪個cutoff 個個職業都唔同，有冇個地方可以睇到自己個cutoff，相比之下ACT移民係咪比較易

唔該晒你

ACT依家係只有人係境內願意去戈邊搵工做野，occupation又係佢地個州擔保清單上就應該夠Matrix分。

個cutoff應該所有occupations一樣，因為無見到有話唔一樣。

首先你肯定你係233999？做左職業評估？

1 當然唔係求其，每個州對於州擔保簽證都有自己一套規矩同可以收既職業既清單。
2 按依家情況黎講，可以。但係唔排除以後要規定番邊個州擔保就stay係戈個州。

肯定唔係最top既大學架啦。Local應該都夠用既。

呀哥有澳籍 如果兩老走埋
有冇可能搞團聚之類

你比埋份email既attachments佢地應該知道點做架喎，一年做幾千個黎澳洲呢d流程都唔知？

香港已經係全世界係Police Clearance呢方面最落後既地方之一（仲講緊registered post同埋唔可以經申請人）。

可以搞，比你以過渡身份留係澳洲，但係攞唔到身份（依家團聚簽證要等4-50年）。

知唔知讀完會唔會好難搵工

都話搵工唔清楚。

i mean for 189/190

做左assessment , code issued,不過如果有需要可以試下交CDR 轉233914，你覺得有冇需要？

想問下如果claim oversea work experience,我做左三年野，如果我用code 233999 claim左相關ge skilled employment,之後我入CDR成功轉code,我可唔可以用番lee三年experience claim 233914 ge 5 分？

唔該巴打

得65分申請190有無機會?

civil， 有牌，請問有邊個州機會大d?或者喺邊度可以睇到每個州要咩人?謝謝

233914會多D州擔保選擇（VIC/Tas），233999只有NSW競爭比較激烈。

行CDR+skilled employment assessment既話，EA會幫你決定233999既工作經驗可否帶到233914。

唔好慳申請費，建議做多個233914既評估吧。

你上番每個州既州擔保網站，佢地每個州都會列明佢地既清單上同埋各自既要求。

Civil Engineer係VIC會比較大機會D。

而家是咪轉左玩法 單身可以加10？
南澳會計畢業 本身計曬有50 0經驗 <25
但會計仲係咪80分先apply到先？

香港做救護員 可否用技術移民

More info

SA會計畢業既話，畢業後係南澳當地搵到相關工作做1年可以攞到州擔保，咁就唔使湊80分都可以申請移民。

主要係樓，跟住到基金

巴打有無收到出年有咩風？

無咩風收到。

咁係咪意味著入eoi後24個月冇收到invitation就等於收皮?

咁又唔係，可以再入，甚至同一時間有幾個EOI都可以。

巴打想問下189 visa
job title 同MLTSSL唔同，但工作內容相似，有無機會過到VATASSESS??

續問
咁24個月前交個個EOI係咪會自己invalid? 變相係由之後交嘅EOI排隊？

由我爸，如果我用485去讀書，洗唔洗好似學生簽咁要滿足attendance 唔可以低過80%嘅要求？

Expire之前會send email通知。

有可能。

Job Title唔係重點，重點係 duties 內容。

想問問巴打識唔識人寫代寫report

唔識，識都唔會介紹比你。

因為CDR唔應該靠人寫，只有自己寫先會寫得最好。

TG: will1878

Hello,TG: RCHILL

Hello tg: RCHILL

由我巴 請問272612 Recreation Officer 有無認識

我讀體育相關 會過到VETASSESS 嗎

睇190好似無呢科 係咪都應該走494?

謝謝

272612可以試下申請NT北領地既491/190。具體要睇番你既背景英文水平計分等等。

可唔可以過到VETASSESS評估就除左睇學歷主修外仲要睇你既工作經驗是否相關。

多謝回覆

暫時ielts 全7 無係澳洲既任何經歷

如果我考到英文7788，我會prefer 去AITSL轉教師資格

但我而家無，你會建議我做vetassess 272612，然後報NT 190/491 嗎? 感謝

做個272612 skills assessment先，唔得先轉為Teacher（雖然唔知你可以點轉到）。

學歷上match 只差英文

但teacher出路應該多好多吧

有 Teacher 既職業評估，加上相關工作經驗既話，州政府擔保選擇會比較多。

由我巴你好
我追晒你啲post喇終於。
整合咗自己少少問題想請教你，
希望巴打有時間嘅話可以望吓。

Background:
我：香港讀緊nursing master，無任何澳洲學歷，2021年7月畢業
女：Regional地區讀緊dietetics master，今年年尾畢業
-------------------------------------
我地嘅目標都係攞PR，我地暫時諗到有三個比較可行嘅方法：
A） 女朋友攞temp grad visa，留係澳洲搵工，跟住試行491
B） 女朋友返香港，我同佢係香港貯幾年經驗，跟住海外申請491/190/189 （唔洗long d咁耐）
C） 女朋友攞temp grad visa，我畢業後即刻跟女朋友個temp grad visa過澳洲，然後再試189/190/491

想請教由巴：
1）Dietitian唔係189/190嘅skill list到，只係行到491，申請到嘅機會大唔大？
2）如果根據plan B，海外申請係咪會比plan A嘅本地申請渺茫好多？
3）其實邊個plan或者有無更好嘅方案？

感謝

C > A > B.
原因1：Dietiean要1年工作經驗先過到評估，兼且本身呢個occupation長期都搞移民都唔容易（唔知491州擔保要求會點）。Nursing會好D少少（例如去Tas搵到工+Registration+Skills Assessment應該就夠，但係Dietiean未必得）
原因2：根據經驗，所謂既番香港貯幾年經驗，最後都係番唔到黎。

1 未知，等491每個州/偏遠地區既擔保要求同清單出黎先知。
2 是的，因為如果州擔保要求係要係當地有job offer或者work experience既話，你地基本就無緣。
3 你畢業後用WHV過黎，咁樣會比你跟女友既grad visa既時間可以逗留耐D。

小弟最近手痕開左個 Facebook Page。

岩岩先開，所以會慢慢完善，定期更新，同埋隨心分享下澳洲生活。

好詳細

唔好意思 上網見到有關187 494既新安排話教育類別可以免英文同工作經驗

187係已經係澳洲做緊野既人先申請的嗎?

而aitsl 要考到ielts 7788既要求仍然係交eoi前的必須一關嗎? 謝謝

想問下 如果起newcastle讀bachelor 485會有幾多年？
同埋如果讀完書未拎到pr可唔可以申請working holiday繼續儲經驗? 會唔會唔批？

第一次申請比2年既485，可以有權再續一次2年。所以total 4年。

可以。符合WHV要求就得。

上網見到有關187 494既新安排話教育類別可以免英文同工作經驗 Source？

而aitsl 要考到ielts 7788既要求仍然係交eoi前的必須一關嗎? 謝謝
IELTS 7788 係評估要求，評估係EOI既必須一關。

當然，專業架嘛。

由我巴, 之前你加左我tg, 我搵唔返你可以加多次嗎? 謝謝
hadoken2

唔好意思仲有個問題 如果讀2年master入面要做placement
3個semester起偏遠地區campus上堂 但placement派左去sydney
咁偏遠地區讀2年果5分會唔會凍過水..

只要證明當placement時仲有係regional有residence就可以計入regional study。

My TG: will1878.

一日一推。

所以果個sem我要繼續租間屋...
哇好貴 希望唔好真係派左去sydney啦
唔該曬巴打

thanks, added

IT9 skill assessment 點做?

如果唔做assessment ，直接報得唔得?

報咩？

唔好意思 又有嘢想問
16/11 change 之後如果分數有得加
應該update 現有 eoi 定係 submit 個新
因為update 嘅話 date of effect 又褪遲

要睇番邊個item有變化，有D唔使自己update都可以（例如partner skilled points 從 5 -> 10分）。

想問IELTS係要考Academic定General?

借呢個reply一問
Nursing fresh graduate 無工作經驗都可以去澳洲穩住工先咩？😯 唔係應該要最少有3個月工作經驗 先整到Willis assessment 咩？

Skills *

係以前讀書間uni 變左regional
似乎要自己update
入個新eoi 算
thanks for your help

我見16/11 出左Skilled Work Regional 491 同埋Skilled Employer Sponsored Regional visa 494

想請問由我巴 我呢啲係政府做contract既文職仔 有冇可能through 佢491/494 去果邊做野 同埋之後拎PR

利申：廿中, shitty社科 grad, 幾年政府文職經驗

哦，如果係Regional Study既話係要自己update番，因為system pickup唔到呢個變化。

唔使入新EOI啊，update就可以，其實都一樣。

文職既話就咁睇你既工作經驗同學歷係無一個occupation可以做到491或者494。

所以建議過黎讀個master洗底。

好問題，我岩岩都研究左一下。

RN要移民除左skills assessment (ANMAC) 仲要Registration（AHPRA下面既NMBA）。

職業評估既話，如果係non-Australia/NZ qualification既話要過skills assessment一般都要3個月工作經驗。所以你係岩既。

但係Registration既話，香港既nursing degree一般都可以直接攞黎係澳洲註冊 ()，換句話說即係某程度上都當係澳洲既freshgrad咁係澳洲搵工 - 當然要係攞到澳洲註冊之後。

咁可以先AHPRA註冊左先，然後黎澳洲搵工，做3個月RN工作後再申請skills assessment，係probable既。

你好啊 想問下我今個月畢業 依家做緊份part time 佢想轉我full time. 我student visa仲有成年先到期，我知school holiday可以返足40hrs/week.當12月係completion date,我係咪可以5月先申請485(6個月內），而依家可以一直拎住student visa做full time?

定係只可以拎student visa做full time直到下個sem開sem前（雖然我唔開sem)?

thanks!

讀完畢業就可以一直做full-time。

不過唔建議拖到岩岩6個月先遞交485。

唔該你 其實因為我依家唔知應該繼續做呢份工用黎移民定搵返valuer/land economist去移民
依家份工我諗係可以用ICT account manager/ICT business development manager/ICT sales representative

用VIC 491 跟住因為讀書係property not related 所以就要做三年野跟住去搵regional job offer
咁我就諗緊2年485跟住我依家老細話咗可以幫我 咁就再Short term 482 咁就會夠working experience再apply 491

如果唔係就死死地繼續搵valuer/land economist工，做一年野就可以skill assessment. 但我189又深感自己可能唔夠分，基於覺得其他state唔會有呢啲工，190就NSW/SA/ACT係唔係？但我都係驚自己唔夠分同埋真心搵工有啲難，之前搵極都搵唔到一係就要PR一係就要experience, or其實我如果拎咗485會好搵啲？

我age +30
7777+10
master+15
Aus study +5
會考CCL/NATTI +5

如果做多一年野先apply +5
491+15/190+5
我有男朋友但佢幫唔到我加分 係咪如果想副申請人加佢就無得加分，但如果我話自己single +10, 真係得咗啦先partner visa都得 (但我相信會耐好多right?)

我應該點算唉

我都想請教下：

自己background：
喺Melbourne 讀左IT 嘅bachelor， 之後返香港做咗8年同ICT 相關嘅工作，IELTS 未考， 加埋晒所有野嘅話應該岩岩65分。

係咁嘅話， 我係咪只有走州擔保果條路，都係交個EOI，之後申請subclass 491， 住同要工作夠3年？

如果親屬擔保嘅話表親係咪做唔到擔保？

由我爸想請教下, 我既background係咁:
- under 32 yr old
- Mechanical Engineering Degree
- 3 years experience (EA Approved)
- 己有EA Skill Assessment
- IELTS 4 個7
- 太太 accountant, IELTS 4個6, 無skill assessment

目標都係移民TASMANIA, 189 自問唔夠分, 本身一直等491, 點知TAS 491 mech eng 好似要5 year exp + RPE, 即係又FULFIL 唔到.....

想問:
1. 過TAS 讀一年書申請491 可行?
2. 過TAS 讀二年書申請190 可行?
3. 如果去Tasmania, 讀咩科移民機會大D?

感激!!

1 可行；
2 可行；
以上都係將自己從Overseas Applicant category轉為Tasmania Graduate category，咁就唔使fulfill工作經驗同chartered要求。
3 你有skills assessment既話，就讀咩都無所謂，解釋到GTE攞到學生簽證就得（例如engine related/MBA之類）。

具體係IT邊方面？話唔定190都會有機會既。491既程序係ok既。

表親即係咩？Cousin？住係澳洲邊度？

個問題係你想用VIC 491都好，你都要pass skills assessment。但係你既學歷同ICT唔夾既話，你通過唔到skills assessment = 唔符合491要求。

所以我建議你都係盡快搵番valuation/land economist相關工作，過左職業評估先再算。

如果你都係Melbourne既話，可以約個時間見面傾下既。

因為我見呢幾個VETASSESS 話個學歷not related就要3年經驗 highly related就少啲，我以為都可以過skill assessment?

我喺Melbourne啊 係咪可以tg搵你？

唔該晒！！

ICT同你個學歷應該non-related掛？咁樣你要3年工作經驗先過到職業評估，太唔化算了。

TG: will1878

THANKS 由我爸, 唔好意思，有個位唔係幾搞得清...

1. 係咪只要攞到學生簽，就可以用Tasmania Graduate 既身份入，咁我就可以用返mech eng 既skill assessment 申請？但係如果用Tasmania Graduate申報４９１要skill assessment ? 定係講緊之後轉ＰＲ（１９１）要skill assessment?

2. 如果係咁，我係咪讀２年course, 咩course 都好，之後就用 mech eng 既skill assessment 入１９０會好Ｄ？因為快過４９１拎到ＰＲ。

唔該晒！！

Bachelor 係IT Security，出到黎做左8年野，工作都同IT network 有關
表兄弟 Cousin, 但係依家返左香港定居。

同埋我想問下行491 嘅話， 頭果幾年係咪可以申請帶埋老婆同仔女過去？佢係咪IELTS 只過4.5分就OK? 仔女未過3歲

唔該哂

係香港定居既cousin唔可以擔保你申請親屬擔保技術移民。

可以帶配偶小朋友。配偶有IELTS 4.5就可以免一部分額外申請手續費（無英文證明都可以只不過要額外比A$5000比澳洲政府）。

建議盡快開始做職業評估，定左個occupation然後睇邊個州可以擔保你。

1 申請Tas 491要skills assessment，可以用番你既mechanical engineer身份做申請既occupation。職業評估三年有效（如果到時真係過期都可以續）。

2 是的。

巴打首先感謝你出Post先有啲問題想問問你

我背景geotechnical & structural engineer，考左ICE牌，諗住報189，但又唔知夠唔夠人勁。

我用佢個計數機計左呢條數出嚟：
Age: 25-32 30
English language: proficient 10
Work experience outside AUS: 10
Qualification: 15
Partner skill: 10
Total: 75

我目前呢個分數，以你嘅經驗點睇我個case？

佢地會唔會睇我係邊間公司返工？因為我係MNC返工，唔知會唔會有利。

我預咗去regional到做野，會唔會報其他Visa機會大啲又快啲？

PS 我下年二月會考PTE，希望可以aim at 79+ 。之後先apply

同堆我有個女朋友，佢雖然唔係專業人士，但係都有碩士學歷，考IELTS最少應該可以全7。我應唔應該報partner skills？

我目前呢個分數，以你嘅經驗點睇我個case？
首先要決定你係Geotechnical (233212) 定係 Structural (233214)，要去做個skills assessment先。

佢地會唔會睇我係邊間公司返工？因為我係MNC返工，唔知會唔會有利。
大公司會有d主觀上既幫助。但係最後都係要由文件黎決定你是否符合要求（而一般大公司要攞合資格既文件唔係咁容易）。

我預咗去regional到做野，會唔會報其他Visa機會大啲又快啲？
申請491對於分數既要求會低少少，例如你既case可以試下Tasmania 491擔保（前提要滿足佢地既5年相關工作要求同professional requirement）。

同堆我有個女朋友，佢雖然唔係專業人士，但係都有碩士學歷，考IELTS最少應該可以全7。我應唔應該報partner skills？
Partner skilled points要求係要有IELTS 4個6 加 pass skills assessment (同埋取決於簽證subclass rely on既occupation list，例如申請189既話你女友既職業要係MLTSSL上，190既話就要STSOL上）。

最新澳洲移民資訊可以follow小弟FB page。

由我巴你好
上次問過你關於internal transfer行顧主擔保
不過最後r唔到

而家想睇返189果條路
我見佢話skilled employment exp果度
d經驗可以由closely related skilled occupation拎到都計
佢話同一個ANZSCO Unit Group都得
咁係咪只要個occupation既code頭4個數字一樣就係同一個group？就可以計？
感謝

原則黎講可以咁講，不過最好由職業評估機構黎決定（佢地有相關服務既話）。

我係佢官網睇189要等18個至33個月不等 其實係咪真係咁耐㗎？

我依家諗住揀491，但係未必去tas。雖然我去過嗰度都幾鍾意，但係聽講Hobart人工低物價高。

491嘅話你估計要用幾耐時間先拎到provisional visa?

Regional cities你有無介紹？物價指數唔會太高，交通設施治安正常，最重要係internet夠快

我有揀咗幾個 - 1. Canberra, 2. Adelaide, 3. Wollongong/附近個幾個城市，唔知呢啲城市移民趨勢依家係點？

如果揸491帶埋小朋友過去
未係PR
小朋友讀書睇醫生會唔會好貴？

應該要買OVHC?
保險應該包一般醫療, 藥錢就難講

491就可以有medicare - 即係睇普通醫生唔使錢。

讀書既話公立中小校就按local收（即係幾百），大學就按overseas收。

我係佢官網睇189要等18個至33個月不等 其實係咪真係咁耐㗎？
唔係，最多等12個月only。

491嘅話你估計要用幾耐時間先拎到provisional visa?
從遞交州擔保申請到攞到簽證要大概12-18個月。

Regional cities你有無介紹？物價指數唔會太高，交通設施治安正常，最重要係internet夠快
你既出發點應該係邊個地區可以擔保你，而唔係你cherry-pick。Internet就全澳洲都比香港慢。

首先想感謝你不厭其煩地回覆我地既問題 T.T 唔好意思, 知道自己好多問題 ><

我一直都卡住係讀一年書申請TAS 491同讀二年書申請TAS 190之間, 所以想問清清楚D先做決定...

1. 你建議讀2年master, 主因係190 可以一步PR?
2. 眼見移民政策不斷收緊, 真係擔心2年後190/491要求會變, 如果到時190/491唔批, 可以有乜後路?
3. 相反, 如果我讀一年既graduation diploma, 如果有咩政策變動令我入唔到491, 都可以接住讀埋個master? 係咪學校收就可以再申請extend 個學生簽?

感謝你!

由巴
如果想移民但又唔想讀書，係澳洲又有親戚係果邊
如果行搵工果邊既方向有無可能？

可唔可以拎WH visa 過左去先，再試下搵工睇下有無人擔保？

我睇好多482 同494 都話要相關工作經驗， 如果唔夠係唔係好難做？

我巴，想問下，Electronic Engineer 申請189 同190 係唔係收分高左好多？要去到80 分先有機會？

189，是的。

190，depending on nominating State, but mostly likely yes.

Technically possible，但係實際上你會發現 1 你只係WHV無人願意請你長工；2 僱主唔係個個都可以做到擔保；3 唔係個個job/occupation可以搞到PR。

1 其中一個原因，另一個原因係可以攞到畢業生簽證，2年過渡期好重要。
2 呢個擔心太 unrealistic。如如如如如果真係萬一發生，只能考慮經再讀個master/畢業生簽證之後走僱主擔保。不過again我覺得可能性十分低。澳洲係一個咁依賴education export同移民既國家，2年內大變搞到大部分留學生移唔到民既機會率好低，當然啦如果你唔願意留係偏遠地區咁我都無辦法。
3 是的。

有幾多問題想再問多d
1. WH visa 好似最多唔可以做同一僱主多過半年？如果係咁，係要半年轉一次僱主定係點？

2. 如果係WH visa 搵到僱主可以擔保，咁應該拎咩visa 留係到做野？ 因為我見482 又話要有兩年經驗又要個僱主有ads 証明澳洲請唔到人先可以擔保人做，我想問係唔係真？

3. 係唔係on Long term/mid term list 就可以攪到pr? 同埋由WH visa 到攪到pr 你估最少要幾耐？
d policy 睇極都唔太明

我知我好多野問，麻煩曬由巴

thanl thank you

1 轉僱主。

2 除左482無其他。真。

3 是的。假設你夠資格一黎就搞到僱主擔保既482簽證，最少4-5年 (手續前後最少1-2年，持482簽證要做滿3年先可以轉PR。

歡迎大家黎我既facebook page：

我本身 Mech Eng 底, 如果我報Master of Information & Communication Technology, GTE會唔會好難批?

可以過。

DSE 英文 5* 三大社科畢業 做緊NGO 係咪好難揾工？英文非native

你又唔係係澳洲讀過書或者做個野，點樣夠料直接搵澳洲既工呢？

Queensland 昆士蘭既190/491州擔保開放申請啦，仲可以接受海外人士申請，快D睇下你既職位是否係Offshore Occupation List上同埋是否符合Other Requirements。

我見有啲朋友喺澳洲讀完碩士都搵唔到工要返香港
係咪通常雇主都會請本地人？

巴打 想問下186就係PR?
幫朋友問

睇佢想搵咩啦
好似會計果啲多人到嘔 你免費都未必搵到人請

黎緊去讀master of business analytic..係澳洲有冇出路？有冇機會搞到移民？

讀心理學

由我巴想問如果係南澳做社工難搵工嗎？

搵工唔清楚。

你都講得幾容易，psycho好難讀架，而且要讀夠6年先可以搞移民。

單單讀business analysis搞唔到移民，要夾埋IT/Accounting/甚至actury先可以。

搵工唔清楚。

唔係。

有料既話無PR都會請。

結果昆士蘭既190州擔保只係堅持左24小時不到就停收了。

本身香港做銀行有master degree
如果要移民係咪讀d藍領course轉做藍領比較易留低？

讀藍領唔會容易D移民，只不過係其中一個比較平既pathway，兼且某程度上仲難。一係master degree轉讀tafe比較難攞學生簽證；二係就算比你過黎讀，畢業後要最少1年相關full-time工作經驗先過到職業評估。

由我巴
NSW 190 啱啱開返
之前交咗嘅 EoI 唔洗再 update 架可 ?
係咪等就得 ?

無見到邊到話無考慮今日之前遞交既EOI，所以應該唔使update。

Thanks

由我巴，請問QLD係咪冇491 family sponsor?
eg Gold Coast或其他QLD regional

岩岩考左pte 唔知係咪唔識玩佢個system
結果好低分
Ielts 之前考overall 都有7.5

想問我再考應該報多次pte定ielts 好？
我ielts writing 得6一直都突破唔到
其他都有7 or above

有4個7果d巴打好羨慕
有冇咩補習班推介？

做左十年RN 有Master有degree
唔係好識分應該行邊種visa
知道要考ielts /OET /PTE...
但RN應該係考OET定PTE呢?
因為ielts academics 4個7都有少少難度

1. 190，搵個州黎擔保。
2. OET比較接近RN既日常工作，所以相對黎講應該會好考D。

唔識補習班，唔好意思，請其他巴打比意見。

我黎緊都要考IELTS Academic W8 S7.5 L7 R7 先可以admission

QLD既州擔保係由聯邦政府直接處理（唔係州政府）。

需要親戚係 “designated area” 居住先可以擔保：

Admission ?

唔該晒你 由我巴
又想問下 我到時填左份EOl，係咪自己再去搵州政府擔保 定還是 州政府俾offer我?
RN有冇咩熱門州/省份可以推介下呢
我曾經聽過，澳洲嗰邊d 移民agent會幫外國d RN直情搵醫院請埋你，只係收好少錢....唔似加拿大個d咁大咬
又係咪真係呢? 搵香港嘅Agent 搞又會唔會方便d呢
因為我哋兩公婆係勁懶嗰啲人
Thanks again

你係澳洲定香港考?

呢個要求應該唔太難啊...

香港呀

W8好難喎

過黎澳洲補下pte 再考，應該全7 無難度

個個要攞20 分都要有全8

我自己得w7，不過痴住 partner pte all 89, ielts 8.5

應該唔難，但係麻煩囉。其他都上8，但係最後一次考到W7.5不過係6年前。

RN可以睇VIC/Tas/SA。

我知道有agent會幫忙搵工，但係具體點做唔清楚，但係移民代理又唔係HR，同埋其實會有利益衝突所以唔建議搵移民代理搵埋工。

我建議工作方面都係搵recruitment agency會穩陣好多。

註冊律師牌。

All the best

Pte 8係好易 Ielts Writing 8係兩回事...

我partner 有, 佢係 researcher...

澳洲獨立技術移民（189簽證）係11月11日既邀請發放結果：
1 總共派左250個邀請；
2 其中100分10個，95分45個，90分65個，85分130個；
3 換言之最低分收緊85分；
4 其中熱門職業而言，工業/機械/生產工程收最低95分，會計收最低90分，審計收最低85分，電子及其他工程最低85，所有IT類最低85分，其他非熱門職業收85分。

另外親屬擔保類技術移民已經連續兩個月無派發邀請。

南澳既州政府擔保要求更新政策出台了。簡單summary可以上我個Facebook Page睇下。

如果南澳讀Master of Social Work 係unisa 或 Flinders U 畢業出嚟分別大唔大?

Don't think there'll be a huge difference.

巴打你好
我本身係engineering bachelor in manufacturing engineering(WA)
但我而家係做緊construction嘅野
同我Bachelor冇關
我係香港讀緊個civil master
請問我行邊條route申請好啲？

我係咪應該先寫CDR
再上EOI?
請指教

做左幾多年？如果你要claim工作經驗就要寫。

由我巴，
之前問過491 由本身擔保州去第二個regional area 搵工同settle down,可唔可以詳細少少講下有咩步驟？paper work? Application?

我見南澳有我code,如果南澳invited 我，我接受左南澳491，我點樣可以好短時間去Perth 長期住同揾工？

唔該巴打

已經做左7年野，係咪應該寫左先
因為我bachelor 同做野industry冇關
想了解下點入手預備

Section C 開始。

我唔係Engineer亦未寫過CDR所以只能靠你自己寫。出面話可以幫你寫既都唔好信。

以前攞489之後要去其他偏遠地區工作黎轉PR，本身係無任何paperwork或者application要做既。因為轉PR係直接同聯邦政府移民局申請，唔需要再經一次州政府既審核，而移民局又唔理申請人之前係邊度擔保，所以結論就係無所謂。

但係491轉PR既申請政策其實仲未完全落實（連491都未有人攞到啊），所以之後會係同以前一樣，定係會有改變，就仲未知道。

我個人係認為如果真係要轉州既話，係應該需要辦一個手續去證明自己已經盡力搵工但係實在搵唔到。

我係你就搞左SA先，黎左先算。

hi由我兄，我又上黎問嘢啦，謝謝你之前嘅答覆～我下年2月去adelaide讀occupational therapy master

但見最近SA更新 “occupational therapist” nomination位變到low availability..... touch wood到我grad時（2021年尾）最差情況係變成special conditions apply甚至唔再擔保呢個識業....，assume我畢業後都搵到OT工作，1）但我到時移民條路可以點行？因為驚有好大變動或要consider其他偏遠地區？

同埋更新後2）Graduate 要 work experience 6個月先可以申請PR，我諗呢個位都冇得避？

另外，想同男朋友一齊申請PR：
佢背景：佢美國讀EE，個degree都喺Washington accord list上，但之後返左香港工作係medical sales not relate to EE，不過我會加佢入我PR申請。而我讀書嗰陣，佢會留喺香港做住嘢先

問題：3）佢有冇話最好幾時要過黎澳洲join返我，同埋佢有冇咩要準備定？我見491 main applicant要住3年，咁partner係咪都一齊要？因為一直睇都係關於main applicant嘅嘢，唔知partner有冇咩要搞

4）如果都打算結婚，係咪最好喺apply state nomination / PR前搞掂佢？

謝謝由我兄～

由我爸
請問491 family sponsor
1. 親戚住regional，但工作非regional，距離幾15mins 車程，是否eligible to be sponsor?
2. 親戚住regional ，但已退休冇工作證明，是否eligible to be sponsor?
Thanks

住就得，唔睇工作。

1 當地畢業生如果職業係Special Conditions，都會有waiver可以access。

2 是的，避唔到。

3A 無話，你地分開兩地既話，就要結婚先可以你帶上佢申請簽證。
3B 唔一定要一齊住係regional。

4 是的，咁佢就要過評估同英文幫你加10分。

由我巴，咁你對於491 最低工資for 工程(233999)有咩睇法,你當我大概做environmental & sustainability 果類la..，難唔難meet 3年 requirement?我見好多網上ge言論講到好難有人工可以去到個個數， 又見d平均salary 起碼600k ,700k (幾年working experiences) :0)

Sor,我自己一條友如果真係去馬491，去到澳洲真係冇人冇物靠自己，香港做得三年野手頭上儲得300k 港幣，真心想知道咁樣去馬到底有冇能力捱到個PR

老老實實，我對於呢個53900標準係有保留既，seek上面既salary guide係反映係本地經驗上，換句話說overseas experience我覺得會被discount好多。

所以我會建議大家要有心理準備頭一兩年要weekend做多份part-time幫補下。

好奇問一句 租金收入計唔計入呢53900入面?

唔知道，要睇番到時191簽證既法例會係點樣寫。

(無錯，移民局仲未確定491/491轉PR既具體政策，至少仲未寫好法例)

唔該晒
咁考OET 再試搞190
但190以你地行內私家料 其實190收到幾多分
申請189去到85分其實唔易

如果我去馬491，將來minimum income requirement 有機轉ge話我係咪都可以受惠？（因爲minimum income requirement 係191 ge condition 而同491 冇關？）

想請問一下假設僱主肯sponsor你拎PR會有咩手續/程序或者步驟要搞？
咁partner(未結婚）又會唔會因為我拎到sponsorship而都會有PR? 定一定要結婚先得？
萬分感謝！

僱主要申請佢地既擔保提名資格，要都通過你先可以有機會批簽證。

Partner要一齊攞簽證既話，一係結婚，一係同居1年。

每個州都唔一樣，你預最少75分。

多謝巴打解答！
所以簡單嚟講所有嘢都係要等僱主申請左資格先可以繼續？

巴打多謝你d info. [adore]

咁我不停考ielts ,有四條7就去排NSW 190, overall有 7.5就去排SA491,如果SA491成功左但做唔倒minimum income requirement, 我當去到會做倒起碼一年野拎多5分，我33歲前都重有機會拎多次491,190

咁講有冇問題？

Technically correct.

想問下，如果拎Tassie 190 visa. 未住夠兩年可吾可以去其他州住？。 如果走左有無人試過比人取消個pr/將來申請citizenship/ 續visa有影響？ 上網有人話住半年就走無問題， 但有d講法就話對之後續visa /申請citizenship有影響。

可以，但係要注意之後申請入籍會有問題，所以唔建議。

巴打，我而家係RMIT讀緊laboratory medicine，佢係AIMS accredited course咁係咪畢業後唔洗再考skill assessment架啦？
同埋如果想經190州提名維州係咪冇我呢科？同埋會唔會知呢科大概幾分先得？
另外想問下如果想跟新嗰個491我係咪可以畢業就即刻申請然後批左先再去regional area住同做野？
唔好意思太多問題

請問189 土木90分 12月/1月兩輪邀請大唔大機會?

姐係到時申請入籍時會被拒絕申請？

有呢個可能。

應該OK，Civil 189最近係收緊85分。

1 唔使再考其他試；
2 無得當為VIC graduate黎申請VIC 190 nomination；
3 189既話最少85分；
4 VIC 491既話需要VIC偏遠地區既job offer先可以申請。

岩岩NSW公佈左佢地將會係2020年1月中實行既491偏遠地區擔保要求。

總結可以上我Facebook Page：

巴打，想請問下Queensland 188b移民會唔會再開返

可能要到明年7月先重開，點解唔考慮其他州？

我係新政90 唔係舊政90

Thanks 由我兄

咁1）通常lodge SA 190申請，到invitation，到成功拎到，以你地經驗睇而家大概要幾長時間？
2）係咪一定要等到工作經驗夠半年先可以lodge?
3）可能呢條問題好蠢，190其實係咪已經=PR...?
4）另外關於citizenship，係咪有190後住夠1年就可以入籍？
5）如果我到時住夠可以入籍，咁結咗婚嘅另一半 佢可唔可以跟埋我入到籍？
6）關於485，見佢有兩個stream，post study work stream AND graduate work stream (for skilled occupation)，呢兩個stream我應該申請邊個先啱？見可居留嘅時間唔一樣...

Sorry 好多好多問題，感謝您解答🙏

由我巴，nsw491 新出 ge family sponsor,如果sponsor 親人拎住491，不過唔係nsw sponsored ge (不過係新申請人apply ge時候住係Newcastle or Wollongong工作），咁佢Qua唔qualify 做sponsor family member ?

唔係好睇得明個問題。

1) 8-12個月。
2) 是的。
3) 是的。
4) 仲要睇番最近4年有無係澳洲住滿3年。
5) 配偶係獨立自己申請入籍。
6) PSW stream.

咁你係單身既話，即係攞盡個10分啦。應該都算係top戈班既。

如果本身有個親人已經攞咗491 ，唔係由呢個新出NSW sponsored 嘅, let say SA 491 . 然後我想新申請NSW 491，個親人嗰陣時喺Newcastle / Wollongong 工作，佢可唔可以qualify 做我sponsor fam member? Thx 巴

你親人攞住 491 ?
491 係 TR 嚟架喎

做 Sponsor 嘅親人唔係要 citizen or PR 架咩 ?

如果攞住 TR 都可以做 sponsor 咁咪好着數 ?

唔可以，NSW講到明只有 .... or a NSW nominated provisional visa holder (subclass 489 or 491) 可以做擔保。

係可以既，新政策。

係單身 就係怕移民局又hold quota

想問下SA 190 畢業生工作六個月需要係相關工作嗎？定任何工作都可以？

要同提名職位相關。

尋晚189 invitation所有occupations收最低95分。

好失望 定係今次係暫時性升分?
尋晚好似派左好少quota

我覺得就好似inflation咁，成個standard往上加10分，所以應該最多只會回落5分。

即係冷門由95分回落到90分?

樂觀咁睇既話，有可能。

QLD 491 小企業通道於尋日開放，不過就咁睇個要求就應該只係for特定人群。

有興趣可以去我Facebook Page睇下：

由我巴你好啊 依家係QLD讀緊Physio. 仲有一年先畢業 到時想申請190 既話，NSW 定 VIC 邊個會比較有機？（會aim 畢業前拎all band 8+ naati)
而果時190會唔會好難收到invitation , 要去rural 搵job offer 申請491算？

NSW 190預料要個人坐底80-85分，VIC 190就要job offer/搬過黎+個人坐底70-75分。

唔好意思想問多條問題，個人坐底係未包括左單身果10分，但就唔包state nomination 果5分？

感謝

想搵啲大少少城市，依家諗緊Adelaide，嗰邊好唔好住？

如果7月開真係撞正加拿大QIIP，好似又係7月開。

如果你想避開大陸人既話，其實每個城市都有多大陸人同埋小大陸人既區既。

我未住過Adelaide所以唔清楚，講格局幾個capital應該Syd > Melb > Brisbane > Adelaide = Perth = Canberra = Darwin > Hobart。

其實skill assessment個評核準則同方式係點...？見到有部分occupation似中又未必中咁

巴打我宜家係VIC讀個Occupational therapy bachelor 下年Final Year 想問如果打算畢業後apply VIC 190 for victoria graduates 既話需要個人坐底有幾多分？

同埋會唔會話需要有半年至一年工作經驗先可以申請？

想問巴打我同女友黎緊依年會去SA，我會報讀Tafe而我女友應該會apply 讀teaching。其實佢條路知點行
但想問下我讀書tafe 會唔會好難有job offer

都係戈句，搵工唔清楚。

況且我連你TAFE讀咩都唔清楚？

我估要最少65-70分，同埋最好有個OT既job offer。

VIC local grad唔需要工作經驗，registration同4個7就係VIC既要求。

中最少5個points或者75%，每個評估機構都有D唔一樣。

想問如果30歲讀master報gte係咪會有麻煩?

Not necessarily，要睇番你既背景。30歲讀master都唔係好老。

想問下Canberra
親屬擔保最少要幾多分
佢成日問我去唔去幫佢手 但我心諗就算係開公司 係話請就請架咩

最近睇到home affairs個網話如果之前有過澳洲籍可以resume返個citizenship.我之前係因為攞左第二個國藉而被放棄澳洲籍,如果我係呢個情況下係咪可以申請返resume 個citizenship? 同埋申請程序係咪佢講咁易?同埋成功機會大唔大?

link:

我無做過resume citizenship，我只係做過renounce citizenship當時都幾麻煩。

你可以試下，但係要有心理準備唔會咁容易（講緊攞番國籍呢種咁重要既identity），

如果直接走491既 eligible relative sponsorship stream既話，依家講緊100分。

Canberra既州擔保Matrix加分入面都有relative加分一項，如果你其他items都加分湊夠120左右既話，咁對於你個人既EOI有80分都可以。

唔該樓主
好奇想問你之前做過renounce citizenship 嘅case嘅複習情形係點?

樓主想問下Engineer Australia skill assessment計工作經驗係由份工既第一個working day計起定係由degree畢業證書既issue date計起？
是咁的我份工16年7月開始做到19年8月，3年多一個月工作經驗，之後直到而家冇做野
degree畢業證書就11月發出
啱啱聽聞有人做過ea skill assessment話佢工作經驗由cert既issue date計起，扣咗佢工作經驗
如果係真係既話咁我咪變咗唔夠3年
冇得claim 5分同唔知過唔過到skill assessment

如果讀automotive 既Diploma 之後grad 左係咪可以 apply 491 visa ？

Grad左後要full-time工作1年先攞到職業評估黎申請491簽證。另外當然仲要最少IELTS 4個6。

計幾時 ‘complete’ 你個degree，completion之後開始計。一般應該係7月左右complete，然後過幾個月攞到grad certificate?

Anyway你咁既情況肯定要做一次評估，做左出黎睇個結果就知道了。

我上次做既renounce因為移民局問點解要放棄澳洲國籍同埋書面證明，咁有d書面證明唔係咁容易攞到，所以搞左好耐。

巴打 宜架讀緊會計PY 打算之後去WA攞491應該點plan？ 但WA好似未出491 details？如果WA難 有冇其他建議去邊個州 thanks

你依家係邊？點解想去WA？

你係咩情況？i.e. age/qualification/English etc.

宜架悉尼讀會計PY 澳洲Bachelor grad 24歲 ielts全6 純粹唔夠分190所以想走去偏遠地區 以前去過perth幾鐘意所以有咁既諗法 thanks

>計幾時 ‘complete’ 你個degree，completion之後開始計。一般應該係7月左右complete，然後過幾個月攞到grad certificate?

係呀，我6月讀完考晒試派晒grade
7月開始返工
11月先畢業禮派cert

咁你份transcript應該都係寫6月結束，咁即係7月就可以開始計工作經驗。

咁你應該要係Tas/NSW regional/NT搵份工。

WA除非係當地畢業生如果唔係唔擔保accountant。

我份transcrpit只係寫我最後既semester係2015-16 Spring Term, 冇講明係16年6月
transcrpit既issue day都係16年11月

仲有聽嗰個被扣經驗既ching講EA唔受transcrpit date只受certificate date

無知一問 會計491唔洗4個7過職業評估？

Thanks 巴打
咁係咪姐係我at least 1+3年先有機會申請到pr?

咁如果我去wa讀tafe或master得唔得？thanks

讀個on WA grad list既master可以，但係你應該已經用左唯一一次485簽證機會。之後要點plan要好好考慮。

唔使，有讀PY就可以以4個6黎過職業評估。

但係注意無4個7即係少大部分acct grad 10分。

噢，如果transcript無寫finish date既話的確會係有可能以grad cert issue date黎計。

試下問學校可否額外出一份reference/testimony黎verify番戈completion letter。

無知一問 假設我係wa讀完master可唔可以直接申請491？thanks

Technically 可以，但係你要提早攞到job offer。

睇到眼花花 仲會唔會開information seminar 俾大家聽下

職業係咪可以同提名職業無關？只需要每週35小時？另外想問係咪可以親屬擔保？假設我想搞wa既491但親屬係Melbourne 咁得唔得？感謝巴打

樓主,另外有一個問題想問,一搬香港特區護照申請移民澳洲成功之後需唔需要放棄特區護照?

想問下巴打你覺得讀automotive mechanical 定 cookery 好
因為我岩岩睇左如果跟491 之後轉 191要 meet 到 minimum income

Automotive吧，cookery students好似太多。

唔需要。

唔係，需要相關。

要最少35小時。（點解 “只”？ 呢個係Full-time基本要求。）

可以親屬擔保，你既職業一定要係MLTSSL上。

唔得，不過Melbourne都可以搞親屬擔保類。

考慮緊明年3-5月左右。具體要睇番我到時畢業未。

係咪完成以上課程就可以係個邊搵到有關automotive electrician 既工

讀完係就有機會可以係戈邊搵到相關工作。

想問下正常係tafe讀完整車，之後有畢業簽證工作，如果順利搵到野做既話，畢業簽完左係行僱主擔保呢條路？由畢業個年開始計，大約做幾多年先會拎到pr？

由我巴
其實有無人質疑過點解官方唯獨是 OET 喺 Proficient, Vocational 同 Functional English level 入面都係要求全 B
而其他所有 test 都係有唔同嘅分數/ Grading in 每個 English level 架呢 ?

巴打 491最易搞係咪tas同nt？

有5年經驗既話，相信NSW都OK。

內部手冊上應該會有提。我覺得某程度上應該係由於澳洲對health professional industry既重視。

唔一定係雇主擔保，如果攞到評估同滿足州擔保要求既話，州擔保技術移民都可以。

TAFE既話畢業後最少4年吧。

想問一下，啱啱Mel讀Account畢業，喺Brisbane有個Account job offer，但人工得36000，我有咩路可以行？

Mel Accounting Graduate去QLD無咩用，佢地唔擔保accountant，就算有 job offer都唔擔保（因為accountant無係onshore list上）。

建議你留低係VIC搵個regional area既job offer黎申請491。

但就算係local grad，IT都要grad後再有3年經驗先過到skill accessment?

由我爸，關於partner visa個additional sponsor requirement, 知唔知係咪仲未effective?
同埋如果我想得閒check下佢再底實行左未，有無話邊個網可以check到最latest既information??

律師唔係local grad可以waive IELTS requirement 咩

仲有唔好唔記得831幫警甴殘殺手足兇手

突發

不反都出埋唔好再搵藉口唔出
1月1號維園見

【元旦大遊行 不反已出】

民陣已收到警方發出的不反對通知書，
可以正式同各位講多次，1.1 維園見！

元旦遊行當日將會有超過 40 個新成立工會同大家見面，歡迎大家瞭解詳情，加入你所屬行業的工會，壯大抗爭的組織力量。

毋忘承諾，並肩同行，五大訴求，缺一不可，
一月一，維園見！

【民陣元旦大遊行】
2020.1.1 星期三 Wednesday｜2PM
維園中央草坪 遊行至 遮打道行人專用區
From Victoria Park (Central Lawn) to
Chater Road Pedestrian Precinct

*已取得不反對通知書
*Letter of No Objection Received

仲要齊心祝福

唔係，你要中學最後2年都係喺英語地方讀先得

你指additional sponsor requirement係指？如果你係指：

咁就早就實行左了。

Local Grad既話，需要畢業後1年工作經驗 或者 畢業professional year 都可以過skills assessment。

yes但我見官網寫話過完skills assessment後，係咪又要重新草多3年經驗先符合vic 要求？

有澳洲passport 一大下年grad但gpa唔高
想問下UMelb,Usyd,ANU master係咪好難入
同埋master學費係咪冇commonwealth?

Skills Assessment同埋Victoria州擔保係兩個要求。

Victoria 190 nomination既minimum work experience requirement我無記錯係計畢業後 (我唔recall邊度話一定要post skills assessment先可以計)。

你講戈幾間既Coursework Master都唔會太難入。

有無commonwealth support place就睇番uni有無幫個master向政府申請，所以master有D有CSP有D無。

有D可能會有available，要睇番每間大學既要求。

好似唔係呢個

我係講緊呢篇入面講既野

個effective date suppose係19年6月,但聽講未有真係落實去partner visa度

utas難唔難入

唔難。

有一部分落實左，就係對Sponsor既character assessment嚴左好多。

其他同以前一樣。

可以咁講，移民局依家主要係以高分為先，而唔係以用完quota為主旨。

1 每個州都唔一樣，如果係本地畢業生既話，差唔多，但係海外直接申請（有呢個option既話）的話就要最少80。

2 每個州甚至每個occupation都唔一樣。

master 要讀最少幾耐先資格拎graduate working visa, if 有人請
1年master 係得唔得?

想問而家獨立技術移民Programmer收幾多分?
一排無睇, 而家單身係咪會多10分?

另外想問Work Exp係咪淨係計大學畢業後? 聽講海外經驗仲要扣兩年先計 (即係5年Exp拎去澳洲個電腦協會過審後會得返3年)?

麻煩晒

95分。
Yes。
IT職業如果係海外學歷一般係只計degree後（仲要取決於degree是否同提名職業相關，如果唔相關可能會扣多D）。

最少要讀2年先可以攞到graduate work visa。

只讀1年就算有job offer都唔可以。

唔該巴打

95分
升得咁快, 就算IELTS考到全8都唔夠

所以你係IT既就focus番190或者491吧。

幫推

由我巴想問係咪去UTAS讀完Master of Social Work 就可以行190？
黎緊打算報讀，但本科唔關social work事，又要讀多一年。希望唔好咁快轉政策⋯⋯文科人冇咩選擇

想問下做剪片同拍嘢嘅工
有冇機會搞技術移民

如果你有5年相關工作經驗，過到職業評估，又夠分的話，可以考慮試下走NSW 491既offshore stream。

按依家政策的話，是的。

由我巴，我問係因為之前睇係話要先approve左個 sponsor eligibility(唔個approve幾耐) 之後，先可以開始partner visa 820 既application.
咁樣如果另一半拎左tourist visa入境，就有機會sponsor未批，而要再出境and入境幾次等到批左sponsor先可以lodge subclass 820 application.
我最唔清楚就係呢一part, 亦係最擔心個part. 唔知你知唔知呢一part implement左未？？

想問e 家讀chef 既有關課程之後技術移民係咪已經好難，我見話當做job assessment 既時候，佢覺得你既work nature 係cook 唔係chef, 都唔可以經189 拎pr. 但岩岩讀完出黎，係咪會好難搵到chef 既工作而合資格儲到工作時數？

依家既遞交程序都係visa同sponsorship application一齊交，會比申請人攞到bridging留係澳洲等。等最少12個月後先會開始先審sponsorship，無問題先再審visa application。

That's not 100% true。

岩既地方係依家考係度讀cookery然後經189做chef申請PR既可能性非常低。

唔岩既地方係澳洲cookery graduate要搵到相關工作黎做chef既skills assessment唔係十分難（搵到cook/sous chef等低D既都得）。

純粹好奇問下
普通文員仔係咪無咩可能移到民

技術移民係取決於年齡，學歷，英文水平，職業，相關工作經驗年數，如果有配偶既話配偶既以上條件都要考慮。

另外係澳洲讀兩年書既會比直接係海外申請既有著數。

所以你唔可以因為自己係文員仔就打定輸數。

打算8月去澳洲working holiday 想問而家山火會唔會有影響？

嚟緊今年grad BA eng B.Ed eng Lang teaching , 只係喺香港做到註冊老師，但係另外有cert 可以做到 TESOL 老師 (但係而加未有任何工作經驗住) (anzsco 249311)

應該留低喺香港儲249311 code 工作經驗 定係 申請regional 地方讀master 攞 early childhood teacher 241111 個code 同埋study in regional aus + aus study requirement 嗰十分？

Thanks 巴打

可能性低既原因係因為需求無咁大？

唔影響你過黎，其他就唔知了。

有能力過黎讀書就當然係過黎讀書優先。

唔係，而係189 Chef依家要90分，一般畢業生基本上無可能達到。

如果過嚟讀master應該揀SA 定係 WA 會比較好？

但如果經其他visa 類別係咪chef 都係一個可行既職業？

同埋點解會讀書優先啲嘅？sorry 巴打可唔可以講多小小臨grad 所以好徬徨

因為依家大部分既州（包括SA同WA）都係偏向將擔保分比本地畢業生優先。所以你講緊幾年後既話，針對本地畢業生既州擔保政策肯定會比海外申請人要寬鬆容易D。

是的。其他簽證例如491的話，Cook都可行。

Teaching既話，兩個州份對於當地畢業生既要求其實差唔多，WA就必須要有job offer先可以申請州擔保，SA既話就最少工作工作3個月先可以申請。

巴打想問問你
我本身係香港係RN 都知今年個cut off分升到勁撚高
去到成90-95分
我係香港有家庭 真係無可能過去讀course 刷分
如果我真係achieve 唔到個cut off分數
係咪就連排隊等出Visa 既機會都無
謝謝解答

想問吓讀master 再行485就業有冇地區限制, 有冇話一定要邊區讀就邊區做
eg. 係syndey 讀再去melbourne 做野咁樣

另外想問多樣而家482 簽證係咪好難拎，就算間公司係朋友親戚開既係咪都好難叫佢請我 (相關工種) 發482 簽證比我

請問點解係5年呢個數？

師兄,請問係PR visa 係Resident Return subclass 155,可以擔保伴侶去澳洲合法工作,生活??

NSW最近既491簽證針對海外人士既要求。

1 無地區限制。

2 是的。首先482簽證需要相關學歷畢業後2年相關工作經驗，另外如果係親戚公司移民局會審得嚴D。

當然唔係完全無可能，我有做過阿哥開既餐廳擔保細佬做482既大廚都批。

咁我會建議你睇番州擔保類技術移民，即係190或者491簽證。

RN有幾個州都可以擔保，有州擔保就唔使個人衝到上95分。

明白 唔該巴打

唔該巴打先
想問多少少

親戚公司會審得嚴d 想問下係嚴係咩位 姐係係咪空殻公司假移民咁樣？如果係一間間正常公司 有足夠revenue 交齊稅 真心想叫我去幫佢做野 照直同移民局咁樣想請親人會唔會被拒？因為我見到要Labour market testing 好似比較麻煩

另外讀Master 行485就業係咪冇職業限制 因為我本科做Surveying & project Management
親戚本身做builder 生意近年想expand 做developer 起樓
想去Sydney/ Melbourne 讀個property master 再行485> 482>pr咁樣幫佢手
如果485再去親戚公司會唔會又比移民局審一餐

佢人在ACT

LMT唔麻煩，其實文件做足，公司係真實運作又交足稅，又真係有真實需求既話，都可以通過既。

485唔使job offer，所以無所謂。

因為我之前追po見到有巴打讀u grad走去讀tafe都比移民官審佢問佢係咪為左移民先黎讀 其實呢D情況會唔會發生 遇到都唔知點答 唔係為移民為咩

1. 夠經驗 -> 親戚公司請行482 medium term -> 做夠3-4年->apply PR
2. 讀書->485 psw 去親戚公司->做2年再轉482->apply PR
你覺得邊個path穩陣D

有D擔心行485去親戚公司都會比移民局質疑

想問下巴打見d人Working holiday 再拎working sponsor visa果d人係點整到？
因為我見working visa要求2年工作經驗
但working holiday 唔比同一個employer工作超過6個月

姐係佢地6個月轉一次工但搵返同一行/同一個title黎做？

可能係申請人本身係WHV過黎之前就有2年相關工作經驗+學歷，咁樣就比較順理成章。

當然唔會答為移民，一定係寫以番原居地為目標。

2 > 1。

QLD。

其他州都要 either 當地畢業生/有job offer/有幾年工作經驗。

Yes, 海外申請人QS要最少3年相關工作經驗。

唔好意思，原來咁長文，謝謝巴打

姐係答佢以返香港為目標
但表現到中途搵到工就索性定居埋咁樣？

Ching 恕我8掛 公務員你應該都officer grade..人工都唔錯..咁大決心走？
同埋你語文有幾唔好？如果齋speaking..其實浸一兩年好易上8..如果你教中學science..其實長期都缺人..
Nursing讀完要輪班.大city就業都好飽和..
Qs我唔知..
Anyway祝順利
小朋友一定外國開心..

三個字：為細路。

（我老婆搵得多過我）

#902

你去考 PTE 英文應該唔難有 20 分
不過幫唔到你做老師

宜家係QLD讀緊醫 會唔會有機會係畢業前攞到PR ?

想問下QLD 非 PR 讀完醫，會唔會好似 NSW 噤無情無得做 allocation，要返自己本國搵到 allocation，做夠鐘數先可以再申 full registration ?

野雞中中出黎， 英文十分有限公司，anyway ，下個月考ielts 試下水溫。

咁又唔係喎
巴打公務員 本來就最不受影響
身邊d老師 公務員話生就生
諗落 nursing可能有着數
男護全世界都少 同唔介意體力d 既如搬床 又肯返夜 都實有工做

應該唔會，應該都可以攞到485黎過渡留係澳洲搞掂個full registration。

無可能，因為Medical Practitioner需要full registration先可以攞到PR。

我仲專登去睇下#902係咩黎

QLD既話要讀個同提名職位（係你個case即係QS）相關既master先可以攞到nomination。

第二句都可以唔使提。

係啊我知可以搞到485, 但無PR 無資格入 system 搵allocation, 自己搵醫院又唔肯請
已經識兩個係噤

本身都覺得自己份工鐵飯碗，生得出，湊得大。

但係近半年真係對我衝擊太大，錢真係夠用就算。
可能我咁講好折墮，錢？而家買到d咩？一個幾百尺單位？ 一部車仔？

自由可貴。

其實大家都走遲咗 29 年

我估入得呢個post 都係對香港絕望/想定搵個地方方便第時逃生。

一係為左下一代好，情況好似上一代走落嚟香港一樣。

我一早已經唔覺得香港可以返返去以前
所以如果離開唔到我就唔會生下一代

我都好on9天真咁覺得香港人其實係真曱甴，生命力好強，打不死，過到97，98，03，08，14，一樣過到19，但諗到黎緊唔知仲要過幾多個難關，真係覺得好攰，好想走。

香港人究竟做錯左d咩？

唔關頑唔頑強事

過去咗就係過去咗

97 之後劇本已經寫好

光復後嘅香港都唔會係我印象中嘅香港

或者屬於我嘅香港只能夠係一段回憶

想問可否用combine OET result 申請EOI?

我想再問下，我見e 家environmental related 既工種加左係個list 入面而我background 都係環保出身，無論大學degree 同工作都係，而我係咪都要睇邊個州份會accept 呢一類職業為佢地需要既工種？ 我e 家其實係咪都要再去澳洲讀一d environmental related 既diploma 再拎visa 儲鐘再apply working visa, 係咪呢個path 都係需要？

回覆請睇新post：

998

999

1000